[{"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【1满足附图2.1（a）、附图2.1（b）中规定尺寸的开孔为小开孔V形折板。图中h2应大于主筋带宽度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.2.2同步观测simultaneousobservation两台或两台以上接收机同时对同一组卫星进行的观测。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【3.2.3同步观测环simultaneousobservationloop三台或三台以上接收机同步观测所获得的基线向量构成的闭合环。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.2.4独立观测环independentobservationloop由非同步观测获得的基线向量构成的闭合环。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.3.2结点node水准网中至少连接三条水准测线的水准点。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.3.2结点node水准网中至少连接三条水准测线的水准点。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【3.3.5连测inclusiveleveling将水准点或其它高程点包含于水准路线中的观测。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.3.5连测inclusiveleveling将水准点或其它高程点包含于水准路线中的观测。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【3.3.11基岩标benchmarkonbedrock穿过松软岩层，埋在坚硬岩石（基岩）上的地面水准观测标志。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【3.4基岩标、分层标部件3.4.1保护管protectortube隔离周围土层摩阻与水动力、水化学环境及其动态变化，使引测标杆不受干扰的保护装置。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.4.3扶正器centralizer安设在保护管与标杆间隙内，用以扶正标杆、增加其稳定性的导正装置。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.4.5滑筒slidingsleeve安装在保护管底部，是控制保护管与标底相对滑动间距的装置。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.2地面沉降监测技术设计地面沉降监测实施前，必须进行技术设计，以保证监测成果符合技术标准和有关部门的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.3地面沉降监测的目的4.3.1查明和研究地面沉降区的水文地质工程地质条件，为进行地面沉降理论研究和灾害评价提供基础资料和数据；4.3.2对开采地下液态资源引发的地面沉降区进行重点监测，预测预报地面沉降的发展趋势，为政府部门控制或防治地面沉降，合理开发和利用地下资源提供规划和决策依据；4.3.3向全社会提供地面沉降监测的信息服务，为国家减轻地面沉降灾害提供技术支撑。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5地面沉降现状调查5地面沉降现状调查5.1主要任务5.1.1了解地面沉降灾害区的地质背景（地层岩性、地质构造、水文地质、工程地质特征等）；5.1.2查明或基本查明地面沉降灾害的分布范围、分布规律、危害程度；开展航片和卫片的地面沉降解译，实地验证航片、卫片的解译情况；5.1.3分析地面沉降灾害的影响因素（自然因素及人为因素）、形成条件及其成因机理。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【5.2.1对发生过如井口抬升、桥洞净空减少、房屋开裂等地面沉降现象较集中的区域展开重点调查；5.2.2要根据工作的需要，适当地扩大到已知地面沉降范围以外的区域。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.2.1对发生过如井口抬升、桥洞净空减少、房屋开裂等地面沉降现象较集中的区域展开重点调查；5.2.2要根据工作的需要，适当地扩大到已知地面沉降范围以外的区域。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.3在有采矿活动、农田灌溉活动、大量抽汲地下水的地段，必须在现场通过访问、调查，查明是否曾经发生过地面沉降现象，并详细记录，标记在图上。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6地面沉降监测网的布设6.1地面沉降水准监测网6地面沉降监测网的布设地面沉降监测网络由地面沉降监测水准网、地面沉降监测GPS监测网、地面沉降监测地下水位(水量)动态监测网组成，有条件时可利用InSAR监测技术作为补充。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6地面沉降监测网的布设6.1地面沉降水准监测网6地面沉降监测网的布设地面沉降监测网络由地面沉降监测水准网、地面沉降监测GPS监测网、地面沉降监测地下水位(水量)动态监测网组成，有条件时可利用InSAR监测技术作为补充。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.2水准网（点）布设原则与要求6.1.2.1采用从整体至局部，逐级水准测量的高程控制方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.1.2.9为消除或削弱地面沉降观测过程中水准点间的不均匀下沉所产生的影响，保证观测精度，采取以下措施：a）尽量缩短水准环线或路线的长度。亦可用两架同级仪器代替往返测量，以缩短观测时间。b）测量路线、测量季节及所使用的测量仪器应保持固定。c）测量作业应从沉降量大的地区开始，依次向沉降量小的地区推进。当高等水准路线和低等水准路线在同一年施测时，宜同期进行。d）在沉降量较大的地区，应在短时间内完成一个闭合环的测量，沉降水准网中的结点由几个小组协同作业时，应同时接测。e）最佳测量时段应选择沉降量相对最小的时段，一次测完。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【6.1.2.10监测网络布设时，应尽量利用或靠近已有的国家水准点、城市高程网点、地下水动态监测点，以利于利用已有的资料或便于进行水准测量的联测。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.1.2.12地面水准测量点位应选在坚实稳固之处。基岩水准点不得位于活动断裂带上；6.1.2.13水准测量点不得选在下列地点：a）即将进行建筑施工的位置或准备拆修的建筑物上；b）地势低洼，易于积水淹没之处；c）地质条件不良（如崩塌、滑坡、泥石流等）之处或地下管线之上；d）附近有剧烈振动的地点；e）位置隐蔽，通视条件不良不便于观测之处。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.2.14各等水准点均应埋设永久性标石或标志。标石或标志埋设应满足下列要求：a）水准标石应埋设于表层土中，并选在便于长久保存和使用处；b）稳固耐久，防腐蚀，抗侵蚀，并能保持垂直方向的稳定；c）标石的底部应埋设于冻土层以下，并浇筑混凝土基础。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.1.2.16各等水准观测，必须等埋设的水准标石稳定后，方可进行施测。沉降监测点失效后，应及时重新设置。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.1.2.17监测过程中，应对监测网点现状进行定期调查，并注意人类工程—经济活动对其产生的影响。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.1.2.19各种水准测量标石的选点和埋设，在符合上述条件下，按照DZ/T0154地面沉降水准测量规范要求埋设有关水准标石。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.4.3分层标水准测量的金属标志的设计与安装参见附录D和附录E。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.2.4.3各级GPS网中，最简独立闭合环或复合路线的边数应小于等于6。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.2.4.6B级GPS网，应尽量与周围的GPS地壳形变监测网、基本验潮站联测。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.5.4选点人员按照技术设计书经过踏勘。在实地按选点基本要求选定点位，并在实地加以标定。不论是新选定的点或利用旧点，均应实地绘制点之记，参见附录F。其内容要求在现场详细记录，不得追记；一个网区选点完成后，应绘制GPS网选点图。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.2.5.5选点结束后应上交的资料a）用黑墨水填写的道林纸点之记，环视图，参见附录F。b）选点图,参见附录F。c）选点工作总结。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.2.6.2各种类型的标石应设有中心标志。基岩和基本标石的中心标志应用铜或不锈钢制作。普通标石的中心标志可用铁或坚硬的复合材料制作。标石中心应该有清晰的十字线或直径小于0.5mm的中心点。在标石表面制有“GPS”及施测单位名称。GPS标石规格参见附录G。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【6.3.2布设原则与要求6.3.2.1监测网点尽可能利用监测区内已有的地下水监测孔。或作适当调整，或根据具体情况增建新的监测网点。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.2.2监测网（点）布设应以平行地下水流向为主，垂直地下水流向为辅；监测点(线)布设以能控制地下水补给、径流、排泄特征为原则。地下水降落漏斗区与地面沉降中心相符或基本相符时，以穿过漏斗中心的十字形布设监测点线。其长度应超过漏斗范围；当两者不相符时，监测网点的布置既要考虑地下水位降落漏斗，又要考虑沉降中心。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【6.3.2.4分层监测孔应尽可能与分层沉降标孔对应观测。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.2.5监测点的密度或间距，根据地下水降落漏斗的特征、地面沉降现状及监测需要而定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.2.7监测井、孔应及时清淤，以维持正常监测。易被堵塞的钻孔，可在钻孔中安装过滤器进行监测。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7地面沉降监测的内容及要求7.1监测内容7地面沉降监测的内容及要求7.1监测内容7.1.1追踪监测地面沉降现象发生地区设施变形破坏情况的追踪监测，如标高损失造成的海水倒灌、港口及堤防工程失效、测绘标志失效、桥梁和库房净空减少、汛期排泄不畅造成积水、内涝；不均匀下沉造成道路和房屋开裂变形、各种井管上升、倾斜、损坏等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7地面沉降监测的内容及要求7.1监测内容7地面沉降监测的内容及要求7.1监测内容7.1.1追踪监测地面沉降现象发生地区设施变形破坏情况的追踪监测，如标高损失造成的海水倒灌、港口及堤防工程失效、测绘标志失效、桥梁和库房净空减少、汛期排泄不畅造成积水、内涝；不均匀下沉造成道路和房屋开裂变形、各种井管上升、倾斜、损坏等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.1.3选用基岩水准点作为起算基点时，必须对基岩水准点进行稳定性评价，经验收合格后，方可选定使用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.2.5各等级水准测量技术规格7.2.5.1各等级水准测量所算得的以测段往返测高差不符值计算每公里水准测量高差中数的偶然中误差M△不得超过表2规定的数值。以及按环闭合差计算每公里水准测量高差中数的全中误差Mω，不得超过表2规定的数值。式中：n——测段数；△——测段往返闭合差（特等为二次往返测高差中数之差），以mm计；S——测段长度，以km计；ω——水准环线闭合差，以mm计；F——水准环线周长，以km计；N——水准环数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.2.5.5地面沉降水准测量使用的水准仪应不低于表4的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.2.6基岩标测量要求7.2.6.1基岩标的设立在有基岩露头的地方，可由地质、测绘等方面的专家会同野外踏勘、研究后，将标志直接埋设于基岩露头上。若无基岩露头时，则必须用钻探的手段穿过上覆地层将钢管钻入基岩后，使之固定而设标。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.7分层标(组)测量要求7.2.7.1分层标根据地质勘察的需要，或埋设在地面沉降漏斗中心，或漏斗边缘或两个漏斗的结合部，或埋设于需要监测的土层变化的部位。一组分层标由埋设于土层不同层位（或深度）的多个标桩构成。用以测量各土层、含水层的压缩量与膨胀量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.2.7.3分层标相对升降观测。是以本组标桩中埋设最深的一个标，或基岩标为主标(固定点)，测定各分层标与主标之间的高差。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.7.7分层标相对升降观测的频率。可定为每月一次，全年观测周而复始。也可在认为需要的时期加密观测，其间隔可根据变量大小、升降速率而定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.8普通地面沉降标点测量要求水准网中各水准点作为沉降点的加密，则可在高一等水准的控制下，采用一、二等水准。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【7.4.2孔隙水压力监测7.4.2.1在地下水位升降过程中，通过仪器对孔隙水压力进行监测。据此研究粘性土层的孔隙水压力变化与地面形变的规律，为研究地面沉降机理及预测沉降趋势提供基础数据。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.4.2.3大于10m的厚层粘性土层中，可采用多层水头监测井测压计。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.1.2数据使用计算所用的外业手薄及起算数据，均应经检验核对无误后方可使用。当使用电子记录薄时，打印输出的主要项目应与手记相同，存贮在记录薄器内的各项限差应打印在记录中。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.1.4沉降量计算参照DZ/T0154地面沉降水准测量规范中的有关规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.1.6其它其它未及事项参照DZ/T0154地面沉降水准测量规范进行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【8.2.1.2观测记录项目主要有：a）载波相位观测值、C/A码伪距和P（Y）码伪距等；b）对应观测值的GPS时间；c）GPS卫星星历参数；d）测站和接收机初始信息：测站名、测站号、观测单元号、参考站和流动站、时段号、近似坐标及高程、天线及接收机编号、天线高、观测日期、采样间隔、卫星截止高度角。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【8.2.2数据处理8.2.2.1基线向量解算优于B级GPS网基线解算及B级GPS网基线预处理，可采用随接收机配备的商用软件。B级GPS网基线精处理，须采用专门的软件，计算结果中应包括相对定位坐标和协方差阵等平差所需的元素。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.1.2预测评价任务通过正确的、合理的、有根据的地面沉降趋势预测评价，得出关于地面沉降可能的危害性（或威胁性）和危险性的结论，供有关部门及当地政府和群众参考使用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【9.3.3.1水文地质工程地质条件概念模型地面沉降地区，一般水文地质、工程地质条件比较复杂，水平方向及垂直方向上岩性、岩相、厚度等变化较大。为建立模型，必须将这些复杂的条件进行概化，划分出若干含水层、隔水层、工程地质层及压缩层等，以便进行资料统计、整理、分析等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.3.3.6地面沉降预测与地下水开采方案选择根据预测区地质、水文地质及工程地质条件、地下水开采现状以及管理决策部门对地下水的需求，可制订几套预测方案；然后运用地面沉降预测模型进行分析比较，选择其中优秀的方案，以求达到在最小的地面沉降量条件下，抽取最大可能的地下水开采量。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.4.2预测预报应具备的资料预测的地区是尚未开发的地区，其资料相对较少。至少应具备以下几方面的资料：9.4.2.1监测区的地质、水文地质、工程地质条件资料，包括地质时代、成因类型、工程地质分层及含水层组的划分，且至少有1～2个孔；9.4.2.2室内外试验资料：抽水试验资料、压密试验、渗透试验、前期固结压力试验、反复加卸荷试验等方面的资料；9.4.2.3开发规划方面的资料：开发规划面积、使用年限、年最大用水量、水位最终降深值及年下降速率等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【11.1.2对各种原始资料应分类整理、编目、存档。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【11.1.3在整理资料过程中，应及时编制各种图件（含附图、插图等）和表格，并为建立地面沉降数据库做好准备。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【11.2.2.6分层标（组）监测资料库包括分层标位置、深度、分层标序号、观测数据；长观孔序号、观测层位、观测数据；孔隙水测点序号、深度、观测数据等资料。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【11.2.3.3计算分析能力：水准网的平差计算、监测区的年沉降速率、沉降面积与沉降体积计算、各含水层组别、井属系统开采量统计。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【I.5地下水人工回灌试验成果回灌试验结束后，应对地下水动态进行一段时期的观测。地下水水位、水温、土温观测次数不少于每四天测一次；主孔、观测孔及回灌源均应进行水质分析。绘制各含水层增温线平面图、垂向等温线剖面图、不同深度水温－时间变化曲线图等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【附录J地面沉降监测数据分析方法附录J(资料性附录)地面沉降监测数据分析方法J.1数据处理J.1.1算术平均值法当监测数据的离散度较小时，可采用算术平均值或中值来代表。式中:X1，X2，……，Xn；代表各次监测值；n——监测总数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【J.1.2最大、最小平均值法当土质不均匀时，可根据指标的性质采用最大平均值或最小平均值。最大平均值＝（算术平均值＋最大监测指标值）/2；最小平均值＝（算术平均值＋最小监测指标值）/2。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【J.1.2最大、最小平均值法当土质不均匀时，可根据指标的性质采用最大平均值或最小平均值。最大平均值＝（算术平均值＋最大监测指标值）/2；最小平均值＝（算术平均值＋最小监测指标值）/2。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【J.2根据实测资料反算变形参数该方法适用于已建立沉降监测系统并取得一定数据的地层变形资料、水位观测资料等城市地区。根据实测的土层变形数据反算得到的土层变形参数，具有较高的代表性，反映了沉降土层的平均变形指标，依此进行的沉降计算及预测结果有较高的精确度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【J.2.2压缩系数av、回弹系数as的反算式中：△hc——水位变幅（下降）；△hs——水位变幅（上升）；△Sc——相应于△hc的土层压缩量；△Ss——相应于△hs的土层回弹量；rw——水的密度；e——土层天然孔隙比；H——含水层厚度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2.3水泥性能的试验方法应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.1.3人工砂、粗骨料含水率的检验每工作班不应少于1次；当雨雪天气等外界影响导致混凝土骨料含水率变化时，应及时检验，并应根据检验结果及时调整施工配合比。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.6.2人工砂混凝土底模拆除时，其强度应符合设计要求；当设计无要求时，强度应符合表7.6.2的规定。7.6.2本条按《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的相关规定执行。底模拆除时的混凝土强度应参照同条件养护试件的强度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3采用潮湿自然养护时，应符合本规程第7.7.2条的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.3.3人工砂混凝土的力学性能、长期性能和耐久性能应分别符合本规程第5.2节和第5.3节的规定。8.3.3本条规定了人工砂混凝土的力学性能、长期性能和耐久性能应符合的质量要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【2.1.2刚性撑杆blocking与结构构件相连，传递结构构件平面外侧向力，为被支承构件提供侧向支点的构件。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.1.2刚性撑杆blocking与结构构件相连，传递结构构件平面外侧向力，为被支承构件提供侧向支点的构件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2.1.2刚性撑杆blocking与结构构件相连，传递结构构件平面外侧向力，为被支承构件提供侧向支点的构件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.2刚性撑杆blocking与结构构件相连，传递结构构件平面外侧向力，为被支承构件提供侧向支点的构件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.1.5屋檐悬挑eaveoverhang从外墙的结构外皮到屋顶结构外皮之间的水平距离。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.13结构面板structuralsheathing直接安装在立柱或梁上的面板，用以传递荷载和支承墙(梁)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2.1.15墙体结构wallframing由立柱、顶导梁、底导梁、面板、支撑、拉条或撑杆等部件通过连接件形成的组合构件，用于承受竖向荷载或水平荷载。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【2.1.19钢板厚度thicknessofsteelplate钢基板厚度和镀层厚度之和。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.2.3几何参数A——毛截面面积；A0——洞口总面积；Ae——有效截面面积；Aen——有效净截面面积；Acd——畸变屈曲时有效截面面积；a——卷边高度；b——截面或板件的宽度；f——侧向弯曲矢高；H——基础顶面到建筑物最高点的高度；房屋楼层高度；抗剪墙高度；h——截面或板件的高度；H0——腹板的计算高度；I——毛截面惯性矩；Isf——加劲板件对中轴线的惯性矩；L——长度或跨度；l——长度或跨度；侧向支承点间的距离；t——厚度；ts——等效板件厚度；W——截面模量；We——有效截面模量；λ——长细比；构件畸变屈曲半波长；λcd——确定Acd用的无量纲长细比；λmd——确定Md用的无量纲长细比。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4基本设计规定4.1设计原则4基本设计规定4.1设计原则4.1.1本规程结构设计采用以概率理论为基础的极限状态设计法，以分项系数设计表达式进行计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4基本设计规定4.1设计原则4基本设计规定4.1设计原则4.1.1本规程结构设计采用以概率理论为基础的极限状态设计法，以分项系数设计表达式进行计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.1.4当结构构件按正常使用极限状态设计时，应根据现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009规定的荷载效应的标准组合和现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011规定的荷载效应组合进行计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.1.5结构构件的受拉强度应按净截面计算；受压强度应按有效净截面计算；稳定性应按有效截面计算；变形和各种稳定系数均可按毛截面计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.4施工集中荷载宜取1.0kN，并应在最不利位置处验算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.4施工集中荷载宜取1.0kN，并应在最不利位置处验算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.5复杂体型房屋屋面的风载体型系数可按房屋屋面和墙面分区确定(图4.2.5)，纵风向时屋顶(R)部分的风载体型系数应取-0.8，其余部分的风载体型系数应按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009采用。图4.2.5房屋屋面和墙面分区W-迎风墙；U-迎风坡屋顶；S-边墙；R-纵风向坡屋顶；L-背风墙；D-背风坡屋顶4.2.5本条参照现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009并综合欧洲荷载规范、澳大利亚荷载规范，给出了纵风向坡屋顶的体型系数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2不宜设置如图4.3.3-1(b)所示的退台。图4.3.3-1建筑立面示意3由抗剪墙所围成的矩形楼面或屋面的长度与宽度之比不宜超过3。4抗剪墙之间的间距不应大于12m。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2不宜设置如图4.3.3-1(b)所示的退台。图4.3.3-1建筑立面示意3由抗剪墙所围成的矩形楼面或屋面的长度与宽度之比不宜超过3。4抗剪墙之间的间距不应大于12m。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.3.5隔墙设计应符合下列规定：1应有良好的隔声、防火性能和足够的承载力。2应便于埋设各种管线。3门框、窗框与墙体连接应可靠，安装应方便。4分室墙宜采用轻质墙板或冷弯薄壁型钢石膏板墙，也可采用易拆型隔墙板。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.4.3水平风荷载作用下，墙体立柱垂直于墙面的横向弯曲变形与立柱长度之比不得大于1／250。4.4.3本条所指的横向变形系指立柱跨中位置承受水平风荷载作用下的挠度，其限值1／250是参照美国、澳大利亚相关规程规定并略作调整后确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【4.4.4由水平风荷载标准值或多遇地震作用标准值产生的层间位移与层高之比不应大于1／300。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.4.4由水平风荷载标准值或多遇地震作用标准值产生的层间位移与层高之比不应大于1／300。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.3构件应按下列规定进行验算：1墙体立柱应按压弯构件验算其强度、稳定性及刚度；2屋架构件应按屋面荷载的效应，验算其强度、稳定性及刚度；3楼面梁应按承受楼面竖向荷载的受弯构件验算其强度和刚度。5.1.3楼面梁一般采用帽形或槽形(卷边)构件，在受压翼缘与楼面板采用规定间距的螺钉相连，对面外整体失稳及畸变屈曲的约束有保障，只需要按承受楼面竖向荷载的受弯构件验算其承载力和刚度。在相关构造不能肯定对面外整体失稳及畸变屈曲提供有效约束时，也可以按照本规程第6.1.4条的规定，进行稳定验算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.9连续梁中间支座处应沿支座长度方向设置刚性撑杆，间距不宜大于3.0m，其规格和连接应符合本规程第7.2.4条的规定。当楼面梁在中间支座处背靠背搭接时(图7.2.8)，可不布置刚性撑杆。图7.2.7悬臂拼合梁与承重外墙连接1-钢带支撑；2-连接角钢；3-梁-梁连接螺钉；4-刚性撑杆与梁连接7.2.9本条规定是为防止楼面梁整体或局部倾覆。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【7.2.14当有可靠依据时，楼面构造可采用其他构造方式。7.2.14本规程鼓励采用新的材料和新的构造做法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.2.2非承重墙体的立柱承受垂直墙面的横向风荷载时，应按本规程第6.1.4条受弯构件的相关规定进行强度和变形验算，计算时可不考虑墙体面板的影响。8.2.2对非承重外墙体，横向风荷载可按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009规定的风荷载取用；对非承重内墙体，横向风荷载可取室内房间气压差，室内房间气压差参照澳大利亚规范可取0.2kN／m2。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.2.4抗剪墙的受剪承载力应按下列规定验算：1在风荷载作用下，抗剪墙单位计算长度上的剪力Sw(kN／m)应符合下式的要求：2在抗震设防区，多遇地震作用下抗剪墙单位计算长度上的剪力SE(kN／m)应符合下式的要求：式中：Sw——考虑风荷载效应组合下抗剪墙单位计算长度的剪力，应按本规程公式(5.2.3)计算；SE——考虑地震作用效应组合下抗剪墙单位计算长度的剪力，应按本规程公式(5.2.3)计算；对于规则结构，外墙应乘以放大系数1.15，对于不规则结构，外墙应乘以放大系数1.3；γRE——承载力抗震调整系数，取γRE＝0.9；Sh——抗剪墙单位计算长度的受剪承载力设计值，按表8.2.4取值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6墙体面板进行上下拼接时宜错缝拼接，在拼接缝处应设置厚度不小于0.8mm且宽度不小于50mm的连接钢带进行连接。图8.3.1墙体与墙体的连接1-墙面板；2-墙体立柱；3-螺钉；4-底导梁；5-钢带拉条8.3.1墙体连接处立柱布置，满足钉板要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.3.4墙体支撑的设置和构造应符合下列规定：1对两侧面无墙体面板与立柱相连的抗剪墙，应设置交叉支撑和水平支撑。交叉支撑可采用钢带拉条，钢带拉条宽度不宜小于40mm，厚度不宜小于0.8mm，宜在墙体两侧设置；水平支撑可采用钢带拉条和刚性撑杆，对层高小于2.7m的抗剪墙，宜在立柱1／2高度处设置，对层高大于或等于2.7m的抗剪墙，宜在立柱三分点高度处设置。水平刚性撑杆应在墙体的两端设置，且水平间距不宜大于3.5m。刚性撑杆采用和立柱同宽的槽形截面，其翼缘用螺钉和钢带拉条相连接，端部弯起和立柱相连接(图8.3.4a、c)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2对一侧无墙面板的抗剪墙，应在该侧按本条第1款的要求设置水平支撑(图8.3.4b)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2对一侧无墙面板的抗剪墙，应在该侧按本条第1款的要求设置水平支撑(图8.3.4b)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【9.2设计规定9.2设计规定9.2.1设计屋架时，应考虑由于风吸力作用引起构件内力变化的不利影响，此时永久荷载的荷载分项系数应取1.0。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.2.2计算屋架各杆件内力时，可假定屋架弦杆为连续杆，腹杆与弦杆的连接点为铰接。9.2.2本条中力学简化模型与实际屋架的构造完全相符。实际工程中弦杆为一根连续的构件，而腹杆则通过螺钉与弦杆相连。弦杆按本规程第6.1.5条压弯构件的相关规定进行承载力和整体稳定计算，腹杆按本规程第6.1.2条和6.1.3条轴心受力构件的相关规定进行计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【9.2.2计算屋架各杆件内力时，可假定屋架弦杆为连续杆，腹杆与弦杆的连接点为铰接。9.2.2本条中力学简化模型与实际屋架的构造完全相符。实际工程中弦杆为一根连续的构件，而腹杆则通过螺钉与弦杆相连。弦杆按本规程第6.1.5条压弯构件的相关规定进行承载力和整体稳定计算，腹杆按本规程第6.1.2条和6.1.3条轴心受力构件的相关规定进行计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【9.3.6当有可靠根据时，屋架构造可采用其他构造方式。图9.3.5桁架与山墙连接1-山墙屋架；2-底层梁；3-顶导梁；4-山墙；5-条形连接件10制作、防腐、安装及验收10.1制作10制作、防腐、安装及验收10.1制作10.1.1冷弯薄壁型钢构件应根据设计文件进行构件详图、清单、制作工艺的编制。10.1.1冷弯薄壁型钢结构设计是以结构工程师为主导，详图设计人员配合，并考虑到工厂设备的实际生产能力而进行的一体化过程。目前不同厂家都有自己独立的设计软件、节点图集和加工设备，本条从宏观流程上对设计生产过程进行了规定，使国内冷弯薄壁型钢结构的设计和生产能够标准化、系统化。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.2防腐10.2防腐10.2.1对于一般腐蚀性地区，结构用冷弯薄壁型钢构件镀层的镀锌量不应低于180g／m2(双面)或镀铝锌量不应低于100g／m2(双面)；对于高腐蚀性地区或特殊建筑物，镀锌量不应低于275g／m2(双面)或镀铝锌量不应低于100g／m2(双面)，并应满足现行国家或行业标准的规定。10.2.1本条参考美国和澳大利亚规范关于腐蚀性地区的划分综合确定。一般腐蚀性地区是指城市及其近郊的非工业区，高腐蚀性地区是指工业区或近海地区。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.2防腐10.2防腐10.2.1对于一般腐蚀性地区，结构用冷弯薄壁型钢构件镀层的镀锌量不应低于180g／m2(双面)或镀铝锌量不应低于100g／m2(双面)；对于高腐蚀性地区或特殊建筑物，镀锌量不应低于275g／m2(双面)或镀铝锌量不应低于100g／m2(双面)，并应满足现行国家或行业标准的规定。10.2.1本条参考美国和澳大利亚规范关于腐蚀性地区的划分综合确定。一般腐蚀性地区是指城市及其近郊的非工业区，高腐蚀性地区是指工业区或近海地区。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【10.2.5冷弯薄壁型钢构件在露天环境中放置时，应避免由于雨雪、暴晒、冰雹等气候环境对构件及其表面镀层造成腐蚀。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.2.6当构件表面镀层出现局部破坏时，应进行防腐处理。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【10.3安装10.3安装10.3.1冷弯薄壁型钢构件的安装应严格按照设计图纸进行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.3.3冷弯薄壁型钢结构安装过程中应采取措施避免撞击。受撞击变形的杆件应校正到位。10.3.3冷弯薄壁型钢构件壁厚较薄，在冲击外力作用下容易产生局部变形或整体弯曲，导致构件存在缺陷部位。在构件正式安装前，要对这些部位进行校正或补强，以免影响结构的受力性能。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.4.5屋架、梁的垂直度和侧向弯曲矢高的允许偏差应符合表10.4.5的规定。检查数量：按同类构件数抽查10％，且不应少于3个。检验方法：用吊线、经纬仪和钢尺现场实测。表10.4.5屋架、梁的垂直度和侧向弯曲矢高允许偏差注：h为屋架跨中高度，l为构件跨度或长度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.1.2低层冷弯薄壁型钢房屋工程中采用的技术文件、承包合同文件对节能工程质量的要求和节能工程施工质量验收应符合现行国家标准《建筑节能工程施工质量验收规范》GB50411的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【11.3.2门窗洞口周边、穿出墙或屋面的构件周边应以专用泛水材料密封处理，泛水材料可采用自粘性防水卷材或金属板材等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【12.0.6浴室、卫生间和厨房的垂直排风管，应采取防回流措施或在支管上设置防火阀。厨房的排油烟管道与垂直排风管连接的支管处应设置动作温度为150℃的防火阀。12.0.6为防止火灾通过建筑内的浴室、卫生间和厨房的垂直排风管道(自然排风或机械排风)蔓延，要求这些部位的垂直排风管采取防回流措施或在其支管上设置防火阀。由于厨房中平时操作排出的废气温度较高，若在垂直排风管上设置70℃时动作的防火阀将会影响平时厨房操作中的排风。根据厨房操作需要和厨房常见火灾发生时的温度，本条规定住宅厨房的排油烟管道的支管与垂直排风管连接处应设150℃时动作的防火阀。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【12.0.7建筑内管道穿过楼板、住宅建筑单元之间的墙和分户墙时，应采用防火封堵材料将空隙紧密填实；当管道为难燃或可燃材质时，应在贯穿部位两侧采取阻火措施。12.0.7住宅建筑内的管道如水管等，因受条件限制必须穿过单元之间的墙和分户墙时，应用水泥砂浆等不燃材料或防火材料将管道周围的缝隙紧密填塞。对于采用塑料等遇高温或火焰易收缩变形或烧蚀的材质的管道，为减少火灾和烟气穿过防火分隔体，应采取措施使该类管道在受火后能被封闭，如设置热膨胀型阻火圈等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【13.1.4试验应出具正式的试验报告，除了试验结果外，对每个试验还应清楚表述试验条件，包括加载和测量变形的方法以及其他相关数据。报告还应包括试验试件是否满足接受准则。13.1.4本条的规定主要是为保障完成的试验必须具有可重复性及试验结果存档的规范性。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【1.0.3低温环境混凝土的应用除应符合本规范的规定外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.1.2低温环境混凝土用砂应采用中粗砂，其质量要求除应符合国家现行标准《建设用砂》GB／T14684和《普通混凝土用砂、石质量及检验方法标准》JGJ52的有关规定外，尚应符合表5.1.2的规定。表5.1.2低温环境混凝土用砂质量要求5.1.2通过参考英国标准、欧洲标准、美国材料与试验协会标准和现行国家标准《建设用砂》GB／T14684、现行行业标准《普通混凝土用砂、石质量及检验方法标准》JGJ52和国内外多个低温工程项目对混凝土细骨料的质量要求，确定本规范表5.1.2中低温环境混凝土用细骨料的质量要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【5.5.4低温环境混凝土所采用的减水剂宜为高性能减水剂，其减水率不应低于20％。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【7.3.7低温环境混凝土拌和物在运输过程中坍落度损失或离析严重，经补充外加剂或快速搅拌无法恢复低温环境混凝土拌和物的工作性能时，不得浇筑入模。7.3.7经补充外加剂后无法恢复低温环境混凝土拌和物的工作性能时，应予以报废处理，不得使用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.4.2低温环境混凝土的最大自由下落高度不宜超过2m，在不出现分层离析的情况下，最大落料高度应控制在3m以内。7.4.2当最大落料高度超过3m时，应采用串筒、溜管或振动溜管等辅助设备，将最大落料高度控制在3m以内，避免混凝土离析。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8检验与验收8.1一般规定8检验与验收8.1一般规定8.1.1低温环境混凝土拌和物的质量检验应符合现行国家标准《混凝土质量控制标准》GB50164的有关规定。8.1.1低温环境混凝土原材料应同时满足常温与低温环境下混凝土原材料要求，混凝土拌和物符合混凝土配合比及现行国家标准《混凝土质量控制标准》GB50164相应章节的规定时为质量合格，可以验收。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【附录A低温环境混凝土检验方法A.1一般规定附录A低温环境混凝土检验方法A.1一般规定A.1.1低温环境混凝土的检验应符合本章检验方法的规定。A.1.1本规范依据低温环境混凝土的特性给出了相应的检验方法，并与相关的标准、规范进行了合理的衔接。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【A.3热膨胀系数检验A.3热膨胀系数检验A.3.1本节检验方法适用于检验按本规范要求制作的混凝土试件在低温环境下的热膨胀系数。A.3.1本条规定了低温环境混凝土热膨胀系数检验方法的适用范围。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2术语2.0.1保温防火复合板thermalinsulatedfireproofcompositepanels通过在不燃保温材料表面复合不燃防护面层，或在难燃保温材料表面包覆不燃防护面层，而制成的具有保温隔热及阻燃功能的预制板材，简称复合板。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.0.2复合板的使用高度及其外墙外保温工程的防火要求应符合现行国家标准《建筑设计防火规范》GB50016的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3.0.5复合板外墙外保温系统应具有防水渗透功能。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.0.6保温防火复合板保温系统热工性能应根据建筑物所在地的地理位置、气候条件、建筑物的高度、体形及周围环境进行确定，并应符合国家和地方有关节能设计标准。相关国家现行标准包括：《民用建筑热工设计规范》GB50176、《严寒和寒冷地区居住建筑节能设计标准》JGJ26、《夏热冬冷地区居住建筑节能设计标准》JGJ134和《夏热冬暖地区居住建筑节能设计标准》JGJ75.对于具有金属托架及复合板带有边框的保温系统，节能计算必须考虑托架、边框及封缝材料产生的热桥影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.0.6保温防火复合板保温系统热工性能应根据建筑物所在地的地理位置、气候条件、建筑物的高度、体形及周围环境进行确定，并应符合国家和地方有关节能设计标准。相关国家现行标准包括：《民用建筑热工设计规范》GB50176、《严寒和寒冷地区居住建筑节能设计标准》JGJ26、《夏热冬冷地区居住建筑节能设计标准》JGJ134和《夏热冬暖地区居住建筑节能设计标准》JGJ75.对于具有金属托架及复合板带有边框的保温系统，节能计算必须考虑托架、边框及封缝材料产生的热桥影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.5复合板规格尺寸宜符合表4.1.5的规定。表4.1.5复合板规格尺寸4.1.6复合板外观应符合表4.1.6的规定。表4.1.6复合板外观4.1.7复合板尺寸允许偏差应符合表4.1.7的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.2外墙外保温系统配套材料及配件4.2.1胶粘剂的性能指标应符合表4.2.1的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2.7腻子应符合现行行业标准《建筑外墙用腻子》JG/T157的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.2.4在薄抹灰保温系统中，用于固定保温防火复合板的锚栓应具有一定的机械强度和耐久性，并且导热系数小，因此，锚栓通常采用金属与塑料复合的结构形式。同时，为保障固定件的机械强度和耐久性，对材质也有所要求，通常要求塑料钉和带圆盘的塑料膨胀套管应采用聚酰胺、聚乙烯或聚丙烯制成，并不得使用回收的再生材料；而锚栓的金属螺钉应采用不锈钢材料制成或采用表面防腐处理。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.5有饰面复合板外保温系统中，采用金属锚固件主要起辅助固定作用，拉拔力要求应类同于薄抹灰外墙外保温系统；性能指标主要依据现行行业标准《保温装饰板外墙外保温系统材料》JG/T287的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.2复合板用于非透明幕墙保温层时，抹面层可不进行抗冲击性检验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.3复合板外墙外保温系统应做好密封和防水构造设计，重要部位应有详图。水平或倾斜的出挑部位以及延伸至地面以下的部位应做防水处理。在外保温系统上安装的设备或管道应固定于基层上，并应采取密封和防水措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.3、5.1.4本条设计要求根据现行行业标准《外墙外保温工程技术规程》JGJ144制定，密封和防水构造设计包括变形缝的设置、变形缝的构造设计以及系统的起端和终端的包边等。需设置变形缝的部位有：1基层结构设有伸缩缝、沉降缝和防震缝处；2外保温系统与不同材料相接处；3基层材料改变处；4结构可能产生较大位移的部位，例如建筑体型突变或结构体系变化处；5经计算需设置变形缝处。系统的起端和终端包括以下部位：1门窗周边：2穿墙管线洞口；3檐口、女儿墙、勒脚、阳台、雨篷等尽端：4变形缝及基层不同构造、不同材料结合处。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.5当外保温系统采用有机保温防火复合板时，保温系统应采取防火构造措施，以满足系统的防火安全性，其具体设计应符合现行国家标准《建筑设计防火规范》GB50016的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【5.3.7复合板用于变形缝部位时的外保温构造应符合下列规定：1变形缝处应填充泡沫塑料，填塞深度应大于缝宽的3倍；2应采用金属盖缝板，宜采用铝板或不锈钢板，对变形缝进行封盖。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.3有饰面复合板在安装前应根据设计要求，结合墙面实际尺寸，进行排板设计。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.3有饰面复合板在安装前应根据设计要求，结合墙面实际尺寸，进行排板设计。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.2《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300-2013第3.0.1条规定，施工现场质量管理应有相应的施工技术标准。第3.0.2条规定，各工序应按施工技术标准进行质量控制，每道工序完成后，应进行检查。此外，专项施工方案中应包括施工阶段的防火组织与管理方面的内容和措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.2《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300-2013第3.0.1条规定，施工现场质量管理应有相应的施工技术标准。第3.0.2条规定，各工序应按施工技术标准进行质量控制，每道工序完成后，应进行检查。此外，专项施工方案中应包括施工阶段的防火组织与管理方面的内容和措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.5施工中应进行过程控制，是控制工程质量的必要手段。由于工程施工通常具有承接性，后续工序将覆盖前续工序，例如基层表面处理工序、复合板的粘贴及锚固工序，墙体热桥处理、有饰面复合板材板缝的嵌缝等，应当做好隐蔽工程记录，对于重点部位应留有图文影像资料。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.3胶粘剂、抹面胶浆的配制及使用应符合下列规定：1应按材料供应商产品说明书的要求配制。2搅拌时间自投料完毕后不应小于5min，并宜按操作时间内的用量配制。配制完成后应按产品说明书中规定的时间用完，夏季施工宜在2h内用完。3环境温度超过35℃时，抹面胶浆应采取保水措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【6.2.4复合板的粘贴应符合下列规定：1外墙外侧粘贴复合板施工前，宜先在散水坡以上不小于150mm部位基础墙体上安装托架。2外墙外侧复合板应自下而上沿水平方向横向铺贴，板缝自然靠紧，相邻板面应平齐。上下排之间复合板的粘贴应错缝1/2板长，局部最小错缝不应小于200mm。3应采用点框法或条粘法进行粘贴，板侧面严禁涂抹胶粘剂。Ⅰ型复合板的粘结面积不应小于复合板板面积的50%，Ⅱ型复合板不应小于复合板板面积的60%。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.2.7饰面层施工应符合下列规定：1抹面层施工完毕后，宜养护7d，再进行饰面层施工。2涂料饰面层施工时，在抹面层上应采用柔性耐水腻子批嵌平整。涂料施工工艺及质量要求应符合设计要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.3.4复合板的粘贴应符合下列规定：1复合板与基层墙体的粘贴可采用点框法或条粘法。Ⅰ型复合板的粘结面积不应小于复合板板面积的50%，Ⅱ型复合板的粘结面积不应小于复合板板面积的60%。2复合板应按预先的排版、编号进行粘贴。粘贴应从勒脚部位开始，自下而上，沿水平方向铺设粘贴，在最下面一排复合板的底边，应用通长托板条固定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.3.6板缝处理是保护有饰面保温防火复合板外保温系统的关键技术措施，既要做到消除板缝的热桥，又要密封防水，所以必须认真对待。其中，硅酮密封胶等嵌缝材料的质量，对整个有饰面保温防火复合板外墙外保温系统的美观性、防水性、耐久性等产生显著影响，因此，施工应由专业人员操作。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.1.5检验批质量验收合格应符合下列规定：1检验批应按主控项目和一般项目验收；2主控项目应全部合格；3一般项目采用计数检验时，应有90%以上的检查点合格，且其余检查点不得有严重缺陷；4应具有完整的施工方案和质量检查记录。条文说明7.1.2本条规定了保温防火复合板建筑外墙外保温工程验收的顺序，这是现行国家标准《建筑节能工程施工质量验收规范》GB50411规定的节能保温工程质量验收的程序性要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【7.1.5检验批质量验收合格应符合下列规定：1检验批应按主控项目和一般项目验收；2主控项目应全部合格；3一般项目采用计数检验时，应有90%以上的检查点合格，且其余检查点不得有严重缺陷；4应具有完整的施工方案和质量检查记录。条文说明7.1.2本条规定了保温防火复合板建筑外墙外保温工程验收的顺序，这是现行国家标准《建筑节能工程施工质量验收规范》GB50411规定的节能保温工程质量验收的程序性要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.12复合板接缝方法应符合设计或施工方案的要求，复合板接缝应平整严密。检验方法：观察检查。检查数量：每个检验批抽查10%，并不少于5处。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3有饰面复合板外墙外保温工程Ⅰ主控项目7.3.1用于复合板外墙外保温工程的材料、构件，品种、规格应符合设计要求和本规程的规定。检验方法：观察、尺量检查；核查质量证明文件。检查数量：同一厂家、同一品种为一批产品，按进场批次，每批随机抽取3个试样进行检查；质量证明文件应按照其出厂检验批进行核查。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.3有饰面复合板外墙外保温工程Ⅰ主控项目7.3.1用于复合板外墙外保温工程的材料、构件，品种、规格应符合设计要求和本规程的规定。检验方法：观察、尺量检查；核查质量证明文件。检查数量：同一厂家、同一品种为一批产品，按进场批次，每批随机抽取3个试样进行检查；质量证明文件应按照其出厂检验批进行核查。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.3.3复合板外墙外保温工程所采用的复合板、胶粘剂、锚固件，进场时应对下列性能进行抽样复验：1复合板的单位面积质量、拉伸粘结强度、燃烧性能等级；2胶粘剂的拉伸粘结强度和耐水拉伸粘结强度；3锚固件的拉拔力标准值。检验方法：核查质量证明文件；随机抽样送检，核查复验报告。检查数量：同一厂家、同品种产品，按照扣除门窗洞后的保温墙面面积，在5000m2以内时应复验1次；当面积每增加5000m2时应增加1次；增加的面积不足规定数量时也应增加1次。同一个工程项目、同一施工单位且同时施工的多个单位工程，可合并计算保温墙面抽检面积。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.3.6复合板拼缝处的密封胶厚度应符合设计要求；板缝处理、构造节点及嵌缝做法应符合设计要求，板缝间应密封完好，不得渗漏。检验方法：对照设计观察检查；检查隐蔽工程验收记录。检查数量：同一检验批内，按不同部位，每类抽查5%，并不少于3处。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【3.3.2管桩的长度应包括桩身和接头。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.1.2.2粗骨料宜采用碎石或破碎的卵石，其最大粒径不应大于25mm，且不得超过钢筋净距的3/4，质量应符合GB/T14685的有关规定，且石的含泥量不大于0.5％，硫化物及硫酸盐含量不大于0.5％。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.5外加剂外加剂的质量应符合GB8076的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.2一般要求4.2.1预应力钢筋的加工4.2.1.1钢筋应清除油污，切断前应保持平直，不应有局部弯曲，切断后端面应平整。同根管桩中钢筋长度的相对差值：长度小于或等于15m时不得大于1.5mm，长度大于15m时不得大于2mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.2.2.3钢筋和螺旋筋的焊接点的强度损失不得大于该材料抗拉强度的5％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.2.4端部设置锚固筋时，应符合设计图纸的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.2混凝土有效预压应力值A型、AB型、B型和C型管桩的混凝土有效预压应力值分别为4.0N/mm2、6.0N/mm2、8.0N/mm2和10.0N/mm2，其计算值应在各自规定值的±5％范围内。A型、AB型、B型和C型管桩的抗弯性能指标见表4.注：管桩混凝土有效预压应力值的计算方法见附录D。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.6抗弯性能5.6.1管桩的抗弯性能指标不得低于表4中的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.6.4管桩接头处极限弯矩不得低于桩身极限弯矩。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【6试验方法6试验方法6.1混凝土抗压强度6.1.1混凝土试件的留置6.1.1.1当混凝土配合比调整或原材料发生变更时，应制作三组试件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.4.4加载程序第一步：按抗裂弯矩的20％的级差由零加载至抗裂弯矩的80％，每级荷载的持续时间为3min；然后按抗裂弯矩的10％的级差继续加载至抗裂弯矩的100％。每级荷载的持续时间为3min，观察是否有裂缝出现，测定并记录裂缝宽度。第二步：如果在抗裂弯矩的100％时未出现裂缝，则按抗裂弯矩的5％的级差继续加载至裂缝出现。每级荷载的持续时间为3min，测定并记录裂缝宽度。第三步：按极限弯矩的5％的级差继续加载至出现5.6.3所列极限状态的检验标志之一为止。每级荷载弯矩的持续时间为3min，观测并记录各项读数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.4.6抗裂荷载和极限荷载的确定6.4.6.1当在加载过程中第一次出现裂缝时，应取前一级荷载值作为抗裂荷载实测值；当在规定的荷载持续时间内第一次出现裂缝时，应取本级荷载值与前一级荷载值的平均值作为抗裂荷载实测值；当在规定的荷载持续时间结束后第一次出现裂缝时，应取本级荷载值作为抗裂荷载实测值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.4.6.2当在规定的荷载持续时间结束后出现5.6.3所列的情况之一时，应取此时的荷载值作为极限荷载实测值；当在加载过程中出现上述情况之一时，应取前一级荷载值作为极限荷载实测值；当在规定的荷载持续时间内出现上述情况之一时，应取本级荷载值与前一级荷载的平均值作为极限荷载实测值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.4.6.2当在规定的荷载持续时间结束后出现5.6.3所列的情况之一时，应取此时的荷载值作为极限荷载实测值；当在加载过程中出现上述情况之一时，应取前一级荷载值作为极限荷载实测值；当在规定的荷载持续时间内出现上述情况之一时，应取本级荷载值与前一级荷载的平均值作为极限荷载实测值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7检验规则7检验规则7.1检验分类检验分出厂检验和型式检验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【7.2.2.2外观质量和尺寸允许偏差以同品种、同规格、同型号的管桩连续生产300000m为一批，但在三个月内生产总数不足300000m时仍作为一批，随机抽取10根进行检验。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.3判定规则7.2.3.1混凝土抗压强度检查混凝土抗压强度检验的原始记录，评定按GBJ107的有关规定执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.3.5总判定在混凝土抗压强度、抗裂性能合格的基础上，外观质量和尺寸允许偏差全部合格，则判该批产品为合格，否则判为不合格。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【8.2标志内容包括制造厂的厂名或产品注册商标、管桩标记、制造日期或管桩编号、合格标识。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.1.4管桩吊装9.1.4.1长度不大于15m且符合表1规定长度的管桩，宜采用两点吊（见图4）或两头钩吊法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.2.2管桩在运输过程中的支承要求应符合9.1.2的规定，各层间也应设置垫木，垫木应上下对齐材质一致，同层垫木应保持同一平面。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【附录A非优选系列管桩的基本尺寸和力学性能指标附录A（资料性附录）非优选系列管桩的基本尺寸和力学性能指标A.1除表1中规定的管桩基本规格外，非优选系列管桩的基本尺寸见表A.1。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【附录C管桩的抗剪性能及其试验方法附录C（规范性附录）管桩的抗剪性能及其试验方法C.1管桩的抗剪性能C.1.1管桩的抗剪性能见表C.1。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【D.3预应力钢筋因松弛引起的拉应力损失△σr(N/mm2)式中：r0——预应力钢筋的松弛系数，取2.5％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.1.8相对含水率relativewaterpercentage含水率与吸水率之比。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.0.3再生骨料的应用应符合国家有关安全和环保的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.1.4再生骨料不得用于配制预应力混凝土。5.1.4再生骨料往往会增大混凝土的收缩，由此可能增大预应力损失，所以本规程从严规定不得用于预应力混凝土。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【5.3配合比设计5.3配合比设计5.3.1再生骨料混凝土配合比设计应满足混凝土和易性、强度和耐久性的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.4.2再生骨料混凝土的搅拌和运输应符合现行国家标准《混凝土质量控制标准》GB50164、《混凝土结构工程施工规范》GB50666和《预拌混凝土》GB/T14902的相关规定。5.4.1、5.4.2再生骨料混凝土原材料的储存和计量，再生骨料混凝土搅拌、运输等，总体上和普通混凝土的要求一样。由于再生骨料混凝土制备对综合技术要求较高，应鼓励采用预拌方式生产，且目前我国的再生骨料混凝土基本都是在生产条件较好的大中城市加以发展，所以，对再生骨料混凝土的制备和运输要求基本上采纳了现行国家标准《预拌混凝土》GB/T14902的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.2.2再生骨料砖的抗压强度应符合表8.2.2的规定。8.2.2再生骨料砖抗压强度主要是参考了现行行业标准《非烧结垃圾尾矿砖》JC/T422和《混凝土多孔砖》JC943等标准中的规定，MU7.5的强度规定是按照线性外推计算得到的。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.2.7再生骨料砖检验的抽样及判定规则应按现行行业标准《非烧结垃圾尾矿砖》JC/T422中的相关规定执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.3.3再生骨料砖进场检验批的划分应按本规程第8.2.6条执行。每批应随机抽取50块进行检验。受检的50块再生骨料砖中，尺寸允许偏差和外观质量的不合格数不超过7块时，应判定该批砖尺寸允许偏差和外观质量合格，否则，应判定该批砖尺寸允许偏差和外观质量为不合格。从尺寸允许偏差和外观质量合格的样品中随机抽取10块进行抗压强度检验，当抗压强度符合本规程第8.2.2条的规定时，应判定该批产品合格，否则，应判定该批产品不合格。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2术语和符号2.1术语2术语和符号本章所用的术语和符号是参照国家现行标准《温室园艺工程术语》GB／T23393、《建筑结构荷载规范》GB50009、《温室钢结构安装验收规范》NY／T1832的有关规定编写的，并根据需要增加了一些内容。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.0.3作物荷载的作用方式应取决于吊挂方式，温室常见的作物吊挂方式可按本规范附录B的方法采用。设计已确定吊挂方式时，可按本规范表5.0.2中单点吊挂荷载计算，折算的单位面积荷载不得低于本规范表5.0.2的规定；设计未确定吊挂方式时，可按本规范表5.0.2中单位面积荷载计算。5.0.3吊挂方式因温室类型不同和作物品种及栽培模式的不同而不同。本规范附录B列出常见的几种吊挂方式及吊线张力的计算方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.2屋面积雪分布系数及加热影响系数6.2屋面积雪分布系数及加热影响系数6.2.1屋面积雪分布系数应根据屋面类别，按表6.2.1采用。表6.2.1屋面积雪分布系数注：屋面透光覆盖材料为塑料薄膜时，积雪分布系数只有在采取相应措施防止其凹陷，避免形成局部积雪的条件下方可按表6.2.1采用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.2风压高度变化系数7.2风压高度变化系数7.2.1对于平坦或稍有起伏的地形，风压高度变化系数应根据地面粗糙度类别按表7.2.1确定。表7.2.1风压高度变化系数注：A类指近海海面和海岛、海岸、湖岸及沙漠、戈壁地区；B类指田野、乡村、丛林、丘陵以及房屋比较稀疏的乡镇；C类指有密集建筑群的城市市区。7.2.1风压高度变化系数的取值是考虑到温室高度基本在10m以下，而气象站给出的风速资料对应A、B、C类分别为5m、10m和15m高度，根据地面粗糙度及梯度风高度，对风压高度变化系数进行了换算。本规范直接给出了温室10m以下的风压高度变化系数。对于C类风压高度变化系数取值不小于0.60。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【B.2.2三级吊线张力计算应符合下列规定：式中：T——吊线张力(kN)；H——按本规范第B.2.1条计算的吊线端部对结构作用的水平方向分力(kN)；f——吊线下垂度(m)，可取吊线相邻两支撑点之间距离l的1／20～1／30；l——吊线相邻两支撑点之间的距离(m)；c——吊线两端固定点之间高差(m)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【B.2.3二级吊线张力可将作用其上的三级吊线荷载等效转化为均布荷载，替代作物荷载后按本规范第B.2.2条的规定计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【1.0.3在温室结构设计图纸和设计文件中，应注明温室设计使用年限、钢材等材料的牌号和质量等级、供货条件以及连接材料的型号或钢材牌号等。必要时尚应注明钢材机械性能和化学成分等附加保证内容。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2术语和符号2.1术语2.1.1温室greenhouse采用透光覆盖材料作为全部或部分围护结构，具有一定环境调控设备，用于抵御不良天气条件，保证作物正常生长发育的设施。按建筑形式可分为塑料大棚、日光温室和连栋温室。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2术语和符号2.1术语2.1.1温室greenhouse采用透光覆盖材料作为全部或部分围护结构，具有一定环境调控设备，用于抵御不良天气条件，保证作物正常生长发育的设施。按建筑形式可分为塑料大棚、日光温室和连栋温室。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.3日光温室Chinesesolargreenhouse由保温或保温蓄热墙体、保温后屋面和采光前屋面构成的充分利用太阳能·夜间用保温材料对采光屋面外覆盖保温，进行作物越冬生产的单屋面温室。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.2符号2.2.1作用和作用效应计算值∶Rd——结构构件承载力的设计值;Sa——荷载效应组合的设计值;ω——风荷载设计值;ωk———风荷载标准值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.2符号2.2.1作用和作用效应计算值∶Rd——结构构件承载力的设计值;Sa——荷载效应组合的设计值;ω——风荷载设计值;ωk———风荷载标准值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.3.2温室选用的玻璃宜符合现行行业标准《建筑玻璃应用技术规程》JGJ113的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.4.4铝合金材料强度设计值应符合现行国家标准《铝合金结构设计规范》GB50429的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3.5温室常用材料物理性能指标3.5.1温室常用材料物理性能指标应符合表3.5.1的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3.5温室常用材料物理性能指标3.5.1温室常用材料物理性能指标应符合表3.5.1的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3.5.2温室常用构件截面特性可按本标准附录A采用，温室常用构件戴面特性近似计算公式可按本标准附录B采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.1.3温室主体结构应按承载能力极限状态设计，设计使用年限为20a时，尚应按正常使用极限状态设计。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.3温室主体结构应按承载能力极限状态设计，设计使用年限为20a时，尚应按正常使用极限状态设计。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.4当结构构件按承载能力极限状态设计时，应按现行国家标准《农业温室结构荷载规范》GB/T51183的规定，采用荷载效应基本组合，并应按下式计算∶4.1.5当结构构件按正常使用极限状态设计时，应按现行国家标准《农业温室结构荷载规范》GB/T51183的规定，采用荷载效应的标准组合计算变形，并应符合本标准第4.4节的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.3移动设备荷载应按移动设备所处不同位置产生的最不利荷载计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.3.4温室钢结构构件应有可靠的防腐措施。采用热浸镀锌时，镀锌质量应符合现行国家标准《金属覆盖层钢铁制件热浸镀锌层技术要求及试验方法》GB/T13912的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.4变形规定4.4.1温室立柱柱顶的水平位移不应大于表4.4.1的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.4.2受弯钢构件的挠度不应大于表4.4.2的规定，尚应符合温室内移动设备对温室结构变形的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.1.2塑料大棚（图5.1.2）按室内有无立柱可分为有柱和无柱塑料大棚，按形状可分为带肩式和落地式塑料大棚。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.2.2屋面和墙面檩条的布置宜根据屋面和墙面覆盖材料安装要求和设备尺寸等因素确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.3.8屋面垂直支撑布置应符合下列规定∶1采用圆拱形、锯齿形、三角形屋架等形式的温室跨度不小于7.5m时，应设置屋面垂直支撑;2屋面垂直支撑宜与屋面水平支撑设置在同一开间;3当屋面垂直支撑设置在温室两端或温度变形缝区段两端第二个开间时，端部第一个开间的下弦纵向系杆应采用刚性系杆。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【5.3.9外遮阳结构支撑布置应符合下列规定;1外遮阳立柱之间纵向和横向均宜设置柱间支撑;2外遮阳立柱横向间距不小于7.5m时，应设置柱顶水平支撑;3外遮阳结构纵向柱间支撑和水平支撑应设在温室两端或变形缝区段两端的第一个开间或第二个开间内，布置间距不宜大于60m。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6结构计算6.1温室结构内力计算6.1.1温室结构内力和位移，可按照一阶弹性分析方法计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6结构计算6.1温室结构内力计算6.1.1温室结构内力和位移，可按照一阶弹性分析方法计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.2平面布置规则的温室结构可按照平面模型分析。当平面布置不规则时，宜采用空间模型分析，6.1.3温室结构采用一阶弹性分析时.构件计算长度应按结构弹性稳定理论确定。构件计算长度应按本标准第6.2节的规定计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.1.2平面布置规则的温室结构可按照平面模型分析。当平面布置不规则时，宜采用空间模型分析，6.1.3温室结构采用一阶弹性分析时.构件计算长度应按结构弹性稳定理论确定。构件计算长度应按本标准第6.2节的规定计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.2日光温室构件计算长度应符合下列规定∶1拱架为桁架式时.拱架上下弦杆平面内计算长度可取其节间几何长度，平面外计算长度可取其纵向支撑点之间的距离；腹杆平面内、外计算长度均可取其几何长度;2拱架为单杆式时，前屋面拱杆平面内计算长度可按其轴线长度的2/3取值，后屋面拱杆平面内计算长度可按其实际长度取值；拱杆平面外计算长度可取其纵向支撑点之间的距离。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3）采用Ⅰ型三角形屋架（图6.2.3-3），立柱与基础应为刚接，屋架对立柱柱顶的转动约束可按下列公式计算∶4）Ⅱ型三角形屋架（图6.2.3-4）对立柱柱顶的转动约束可按式（6.2.8-7）和式（6.2.3-8）计算。其中I为屋面平行弦桁架等效为实腹梁的等效截面惯性矩，可不考虑水平拉杆和竖杆的作用，算实腹梁的线刚度时，等效截面惯性矩可乘以折减系数0.9。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5）采用Ⅰ型圆拱形屋架（图6.2.3-5），立柱与基础应为刚接，屋架对立柱柱顶的转动约束可按式（6.2.3-11）计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【8）采用锯齿形屋架（图6.2.3-8），立柱与基础应为刚接，屋架对边立柱柱顶的转动约束可按式（6.2.3-11）计算;屋架对中立柱的转动约束可按下列公式计算∶6.2.4当立柱为格构柱时，立柱的截面惯性矩应乘以折减系数0.9。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【A.0.5卷边槽钢（图A.0.5）截而特性可按表A.0.5确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【A.0.8卷边Z形钢（图A.0.8）截面特性可按表A.0.8确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.2构件member结构在物理上可以区分出的部件。基本鉴定单位。它可以是单件、组合件或一个片段。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.4砌体结构masonrystructure由块体和砂浆砌筑而成的墙、柱作为建筑物主要受力构件的结构，是砖砌体、砌块砌体和石砌体结构的统称。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.10危险点dangerouspoint单个承重构件或围护构件所处的危险状态的特征表现。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【3基本规定3.1等级划分3基本规定3.1等级划分3.1.1对农村住房进行危险性鉴定时，可将其划分为地基基础、上部承重结构两个组成部分进行鉴定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【1受理委托：根据委托人要求，确定住房危险性鉴定内容和范围；2初始调查：收集调查和分析住房原始资料，并进行现场图3.3.1住房危险性鉴定程序查勘；3场地危险性鉴定：收集调查和分析住房所处场地地质情况，进行危险性鉴定；4检查检测：对住房现状进行现场检查，并应根据需要采用相应的仪器进行量测和结构验算；5鉴定评级：对调查、查勘、检测、验算的数据资料进行全面分析，综合评定，根据定性鉴定结果，确定其危险等级，如对结果有异议，可采用定量鉴定校核；6处理建议：对被鉴定的住房，提出处理建议；7出具报告：报告式样应符合本标准附录A和附录B的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.1.2农村住房的整体检查宜包括下列内容：1住房的结构类型、结构平面布置及其高度、宽度和层数；2住房的倾斜、变形情况；3地基基础的变形情况；4住房外观损坏情况；5住房附属物的设置情况及其损坏现状；6住房局部坍塌情况及其相邻部分已外露的结构、构件损坏情况。4.1.1、4.1.21定性鉴定应以房屋结构体系中每一独立部分为对象进行；2定性：鉴定应以目测建筑损坏情况和经验判断为主.必要时，应查阅尚存的建筑档案或辅以仪器检测。定性鉴定应采用统一编制的检查检测记录表格。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【5定量鉴定5.1一般规定5定量鉴定5.1一般规定5.1.1农村住房危险性的定量鉴定应采用综合评定的方法，并应按下列三个层次进行：1第一层次为构件危险性鉴定；2第二层次为住房组成部分危险性鉴定；3第三层次为住房危险性鉴定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.4木结构构件危险性鉴定5.4木结构构件危险性鉴定5.4.1当对木结构构件的危险性进行定量鉴定时，应检查腐朽、虫蛀、木材缺陷、构造缺陷、结构构件变形、失稳状况，木屋架端节点受剪面裂缝状况，屋架出平面变形及屋盖支撑系统稳定状况。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.6生土结构构件危险性鉴定5.6生土结构构件危险性鉴定5.6.1当对生土结构构件的危险性进行定量鉴定时，应检查连接部位、纵横墙交接处的斜向或竖向裂缝状况，生土承重墙体变形和裂缝状况，并应量测其裂缝宽度、长度、深度、走向、数量及其分布，观测其发展趋势。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.8钢结构构件危险性鉴定5.8钢结构构件危险性鉴定5.8.1当对钢结构构件的危险性进行定量鉴定时，应检查各连接节点的焊缝、螺栓、铆钉、钢柱与梁的连接形式、支撑杆件、柱脚与基础连接损坏情况，钢屋架杆件弯曲、截面扭曲、节点板弯折状况和钢屋架挠度、侧向倾斜等偏差状况。5.8.1本条规定钢结构构件应进行的必要检验工作。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【5.9.6住房组成部分危险性c级的隶属函数应按下式计算：式中：μc——住房组成部分危险性c级的隶属度；p——危险构件(危险点)百分数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.0.3一般构件generalstructuremember其自身失效为孤立事件，不影响承重结构体系整体工作的承重构件。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.0.3一般构件generalstructuremember其自身失效为孤立事件，不影响承重结构体系整体工作的承重构件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.0.4水泥砂浆面层加固法structurememberstrengtheningwithexternalmortarlayer在砌体墙表面增抹一定厚度的无筋或有钢筋网的水泥砂浆，形成组合墙体的加固方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.0.5扶壁柱加固法counterfortmasonrycolumnstrengthe-ning沿砌体墙体长度方向每隔一定距离将局部墙体加厚形成墙带垛加劲墙体的加固法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2.0.7砌体裂缝修补法masonrycrackrepairing为封闭砌体裂缝或恢复开裂砌体整体性所采取的修补或修复法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.0.8增大截面加固法structurememberstrengtheningwithincreasingsectionarea增大原构件截面面积并增配钢筋，以提高其承载力和刚度，或改变其自振频率的一种直接加固法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3.0.2抗震设防区的农村房屋的加固设计，当需与抗震加固结合时，尚应按现行国家标准《建筑抗震鉴定标准》GB50023进行抗震能力鉴定，并应按现行行业标准《建筑抗震加固技术规程》JGJ116及其他现行标准的规定，综合确定加固方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.0.7加固后的构件应采取适当的防护措施，外露铁件应进行防锈处理。3.0.7加固完成后，应在加固所采用的材料表面采取防腐蚀、防火措施。如在钢材表面喷涂高强度水泥砂浆保护层。当钢材表面积较大时，很可能难以保证抹灰质量，此时可在构件表面先加设钢丝网或点粘一层豆石，再抹灰，便不会发生脱落和开裂。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【4材料4.1一般规定4材料4.1一般规定4.1.1加固用材料的性能应符合现行相关产品标准和本标准的有关规定，且应符合现行国家标准《工程结构加固材料安全性鉴定技术规范》GB50728的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4材料4.1一般规定4材料4.1一般规定4.1.1加固用材料的性能应符合现行相关产品标准和本标准的有关规定，且应符合现行国家标准《工程结构加固材料安全性鉴定技术规范》GB50728的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.3砌筑材料4.3砌筑材料4.3.1砌体加固用的块体(块材)，宜采用与原构件同品种块体；其强度等级应按原结构块体等级确定，且不应低于MU10。4.3.1砌体结构加固用的块体(块材)，主要用于原材料受损块体的置换，其品种与原构件相同时，较易处理一些问题，故规定“宜采用与原构件同品种块体”。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.4.2混凝土拌合用水应采用饮用水或水质符合现行行业标准《混凝土用水标准》JGJ63规定的天然洁净水。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.7结构胶粘剂4.7结构胶粘剂4.7.1承重结构用的胶粘剂，宜按现行国家标准《混凝土结构加固设计规范》GB50367的规定，按其基本性能宜分为A级胶和B级胶；对重要结构、悬挑构件加固用的胶粘剂，应采用A级胶；对一般结构加固用的胶粘剂可采用A级胶或B级胶。4.7.1一种胶粘剂能否用于承重结构，主要由其基本性能的综合评价决定；但同属承重结构胶粘剂，仍可按其主要性能的显著差别，划分为若干等级。本标准根据加固工程的实际需要，将承重结构胶粘剂划分为A、B两级，并按结构的重要性和受力特点明确其适用范围。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.7结构胶粘剂4.7结构胶粘剂4.7.1承重结构用的胶粘剂，宜按现行国家标准《混凝土结构加固设计规范》GB50367的规定，按其基本性能宜分为A级胶和B级胶；对重要结构、悬挑构件加固用的胶粘剂，应采用A级胶；对一般结构加固用的胶粘剂可采用A级胶或B级胶。4.7.1一种胶粘剂能否用于承重结构，主要由其基本性能的综合评价决定；但同属承重结构胶粘剂，仍可按其主要性能的显著差别，划分为若干等级。本标准根据加固工程的实际需要，将承重结构胶粘剂划分为A、B两级，并按结构的重要性和受力特点明确其适用范围。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.9防裂用短纤维4.9防裂用短纤维4.9.1混凝土或砂浆面层防裂用短纤维可选用钢纤维或合成纤维。4.9.1用于砌体结构外加面层防止收缩裂缝的纤维，可根据工程实际条件和防裂要求，选用钢纤维或合成纤维。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.10木材4.10木材4.10.1加固用木材，对普通木结构构件受拉或拉弯构件应按现行国家标准《木结构设计标准》GB50005选用Ⅰa级，受弯或压弯构件应选用Ⅱa级及以上木材，受压及次要受弯构件可采用Ⅲa级；对胶合木结构和轻型木结构材料等级的选用应符合现行国家标准《木结构设计标准》GB50005的规定。4.10.1本条根据木结构形式及加固用木材不同受力形式，提出了木材的选用原则。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.3.4石灰桩加固法施工，应符合下列规定：1桩位中心点的允许偏差不应超过桩距设计值的8％，桩的垂直度允许偏差不应大于桩长的1.5％；2洛阳铲成桩直径可为200mm～300mm，每层回填料厚度不宜大于300mm，用杆状重锤分层夯实；3施工过程中，应设专人监测成孔及回填料质量，并做好施工记录；如发现地基土质与勘察资料不符时，应查明情况并采取有效处理措施后，方可继续施工；4当地基含水量高时，石灰桩应由外向内或沿地下水流方向施打，且宜采用间隔跳打施工；5石灰桩应用黏性土进行封顶，成桩后防止地基再次浸水。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【6.2加固方法6.2加固方法6.2.1砌体结构加固可采用钢筋网水泥砂浆面层、增设砌体扶壁柱、增设构造构件、砌体置换和砌体裂缝修补等加固方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.2当砌体构件承载力不足，可采用钢筋网水泥砂浆面层、增设砌体扶壁柱等加固方法；当砌体高厚比不满足要求、需要提高稳定性时，可采用增设砌体扶壁柱等加固方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.8砌体置换加固法适用于砌体受力不大，砌体块材和砂浆强度不高的开裂部位，以及局部风化、剥蚀部位的加固。置换用的砌体块材可选择原砌体材料，也可选择其他材料。6.2.8使用砌体置换加固法的前提是受力不大的部位，在这种情况下，针对砌体块材和砂浆强度不高的开裂部位，或局部风化、剥蚀部位进行置换加固。置换的材料原则上应与原砌体的材料品种一致。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【7.1.2石砌体结构的农村房屋的加固可通过加固墙体、加强墙体连接、减轻屋盖重量等方式来实现。7.1.2石结构房屋加固的重点是墙体的承载力和连接。侧重于采用就地取材、简易可行的方法，如拆除重砌，增设构件，设扶壁柱、圈梁、圆钢等拉结。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.1.2石砌体结构的农村房屋的加固可通过加固墙体、加强墙体连接、减轻屋盖重量等方式来实现。7.1.2石结构房屋加固的重点是墙体的承载力和连接。侧重于采用就地取材、简易可行的方法，如拆除重砌，增设构件，设扶壁柱、圈梁、圆钢等拉结。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.2.3置换砌体加固法的设计，应符合下列规定：1剔除置换部分及周边砌体表面抹灰层，然后沿灰缝将被置换砌体凿除；在凿打过程中，应避免扰动未置换部分的砌体；2把粘在砌体上的砂浆剔除干净，清除浮尘后充分润湿墙体；3修复过程中应保证填补的填充材料与原有砌体可靠嵌固；4砌体修补完成后，再做抹灰层。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.9采用增设内拉或内撑构件加固石砌体时，应符合下列规定：1内拉构件可采用直径不小于25mm的圆钢，且应固定在相对的扶壁柱或外圈梁上(两端用法兰螺栓固定)；2内拉圆钢宜间隔2个～3个开间设一道，高度宜设在内墙顶端侧面与楼板的交接处；3拉结圆钢的规格、用量、间距宜通过计算确定，圆钢应全长贯通。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3.4增设圈梁加固法施工应符合下列规定：1圈梁内纵筋宜用焊接，且应放置在扶壁柱的竖向钢筋之内；2圈梁应在同一标高处交圈闭合；3圈梁应以扶壁柱为支承点，紧贴原墙体，并设置竖向穿墙拉结箍。原结构已有圈梁的，应把新加圈梁的钢筋与原有圈梁内的钢筋焊接，可不设置穿墙拉结箍。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.3.4增设圈梁加固法施工应符合下列规定：1圈梁内纵筋宜用焊接，且应放置在扶壁柱的竖向钢筋之内；2圈梁应在同一标高处交圈闭合；3圈梁应以扶壁柱为支承点，紧贴原墙体，并设置竖向穿墙拉结箍。原结构已有圈梁的，应把新加圈梁的钢筋与原有圈梁内的钢筋焊接，可不设置穿墙拉结箍。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.4.4新增混凝土强度等级应符合设计要求。混凝土的浇筑质量、尺寸偏差应满足现行国家标准《建筑结构加固工程施工质量验收规范》GB50550的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.2.3混凝土现浇梁、现浇柱等构件受剪承载能力不满足要求时，可采用粘贴纤维复合材加固法、粘贴钢板加固法、外粘型钢加固法等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.2.7承重构件受压区混凝土强度偏低或混凝土有严重缺陷时，可采用置换混凝土加固法等。8.2.2～8.2.7分别给出了钢筋混凝土梁(板)、柱、预制板、楼梯等构件不同性质承载力不足的加固方法。每种方法都有它的适用范围和应用条件，实际加固时，可根据加固目的、实施条件以及经济性等因素选择适宜的加固方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【8.3.6植筋或化学锚栓的施工应符合现行国家标准《建筑结构加固工程施工质量验收规范》GB50550的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8.4施工质量检验8.4施工质量检验8.4.1增大截面加固法和置换混凝土法施工质量检验，应符合下列规定：1新浇筑或置换混凝土的浇筑质量不应有严重缺陷及影响结构性能或使用功能的尺寸偏差；2新旧混凝土结合面粘合质量应良好。可用锤击或超声波法检验，判定为结合不良的测点数不应超过总测点数的10％，且不应集中出现在主要受力部位。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.4.5体外预应力加固法施工质量检验，应符合下列规定：1预应力锚固后，实际预应力值与设计规定的检验值之间相对偏差不应超过±5％；2体外张拉过程中应尽量避免预应力筋断裂或滑脱。断裂或滑脱预应力筋的数量不得超过同一截面预应力筋总根数的3％，且每束不应超过一根。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【8.4.5体外预应力加固法施工质量检验，应符合下列规定：1预应力锚固后，实际预应力值与设计规定的检验值之间相对偏差不应超过±5％；2体外张拉过程中应尽量避免预应力筋断裂或滑脱。断裂或滑脱预应力筋的数量不得超过同一截面预应力筋总根数的3％，且每束不应超过一根。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.4.6植筋或锚栓施工质量检验，宜现场抽样检验其锚固承载力。8.4.1～8.4.6本节各条款主要参照现行国家标准《建筑结构加固工程施工质量验收规范》GB50550的相关规定，分别给出了增大截面法或置换混凝土法、粘贴纤维复合材加固法、粘贴钢板加固法、外粘型钢加固法、体外预应力加固法以及加固过程中可能需要的植筋或化学锚栓工程施工质量检验的相关要求。具体可参见现行国家标准《建筑结构加固工程施工质量验收规范》GB50550及相关条文说明。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.1.2新增木柱下应设基座，基座可为柱脚石或混凝土基座，柱脚与基座间可采用石销键或石榫连接，也可以采用木销键或铁件连接。9.1.2木柱下设柱脚石或混凝土基座主要考虑木柱柱脚防潮。为防止在水平荷载作用下木柱移位，因此木柱柱脚应采取适当的连接措施。图2木柱木屋架示意图3木柱木梁示意9.1.3木柱同一高度处不应纵横向同时开槽，任一截面开槽时，面积不应超过截面总面积的1／2。9.1.3当在木柱的同一高度处，纵横向同时开槽时，对木柱截面削弱较大，直接影响木柱的竖向承载能力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.1.7木结构的加固设计计算，应符合现行国家标准《木结构设计标准》GB50005和《古建筑木结构维护与加固技术规范》GB50165的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【9.3.3柱侧向弯曲的加固施工时，应符合下列规定：1应先预估柱侧向弯曲矫直的位移，确定枋木的高度；2原柱侧向弯曲矫直后，可采取后加楔子的方式将枋木与其顶部构件顶紧，并应有防止楔子回退的措施；3原柱侧向弯曲矫直后，应确保每颗螺栓均处于拧紧状态。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.3.8校正木屋架平面外倾斜时，应采取可靠的临时支撑，并根据具体情况适当解除屋架与檩条间连接，分次调整，每次调整量不宜过大。施工过程中若发现异常，应立即停止校正施工，待查明原因清除故障后，方可继续施工。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.4.8钢拉杆部位、规格型号、数量应符合设计文件的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.4纵波primarywave质点的振动位移方向平行于波的传播方向，波传播时会产生拉应力或压应力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.1.8表观波速apparentwavespeed纵波在半无限固体介质中传播时的速度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【3.1.2冲击回波仪应符合下列规定：1应配置钢球型冲击器或电磁激振的圆柱型冲击器；2应配置测量表面振动的宽频带接收传感器，可为位移传感器或加速度传感器，带宽宜为800Hz～100kHz；3数据采集仪宜具备信号放大功能，且增益可调；4数据采集仪宜配有不少于2通道的模／数转换器，转换精度不应低于16位，采样频率不应低于100kHz且采样点数可调；5仪器应能实时显示冲击时传感器的输出时域信号，并应具有频率幅值谱分析功能。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.2.3冲击回波仪校准方法应符合本规程附录A的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.1.2调查、收集的资料宜包括下列内容：1工程名称及设计、施工、监理、建设和委托单位名称等；2被检测结构构件的名称、设计图纸、设计变更、施工记录、施工验收等；3混凝土原材料品种和规格、配合比、浇筑和养护情况、设计强度等级等；4构件、结构所属环境条件、使用期间的加固情况；5明确委托方检测目的和具体要求；6结构构件外观质量及存在的问题。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.5检测部位混凝土表面应清洁、平整，且不应有蜂窝、孔洞等外观质量缺陷。当表面不平时，应打磨平整。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.8测区范围应大于预估缺陷的区域，并应有进行对比的同条件正常混凝土部位，测区应标明各自的编号和位置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.1.10采用扫描式冲击回波仪检测时，应符合下列规定：1测线的位置和测线网格的疏密应根据预估缺陷的位置和大小确定。对于预应力混凝土构件孔道灌浆缺陷，宜垂直于预应力孔道的走向进行检测；对于隧道衬砌背后注浆缺陷，宜沿隧道纵向与环向分别布置测线进行检测。测线的布置不应横跨沟槽或表面裂纹。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.2.2当构件厚度已知时，应采用已知厚度对表观波速进行标定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.2测线上各测点的间距应小于0.5倍的孔道直径，冲击点和接收器间的距离宜小于测点的间距。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.3.4现场检测宜在灌浆7d后进行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.4隧道衬砌背后注浆缺陷检测及结果判定4.4隧道衬砌背后注浆缺陷检测及结果判定4.4.1对隧道管片、二次衬砌背后的注浆不密实缺陷，可根据检测部位测得的相对振幅与相对振幅阈值作比较后进行判定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.4隧道衬砌背后注浆缺陷检测及结果判定4.4隧道衬砌背后注浆缺陷检测及结果判定4.4.1对隧道管片、二次衬砌背后的注浆不密实缺陷，可根据检测部位测得的相对振幅与相对振幅阈值作比较后进行判定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.4.2检测前宜通过计算或现场敲击试验确定最优的弹性波频率及相应的激振锤。注浆完全密实和完全脱空条件下的相对振幅阈值应通过现场试验确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.4.2检测前宜通过计算或现场敲击试验确定最优的弹性波频率及相应的激振锤。注浆完全密实和完全脱空条件下的相对振幅阈值应通过现场试验确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2术语、符号2.1术语2术语、符号2.1术语2.1.1板件elements薄壁型钢杆件中相邻两纵边之间的平板部分。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.2加劲板件stiffenedelements两纵边均与其他板件相连接的板件。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.3部分加劲板件partiallystiffenedelements一纵边与其他板件相连接，另一纵边由符合要求的边缘卷边加劲的板件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.6非均匀受压板件non-uniformlycompressedelements承受线性非均匀分布应力作用的板件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.0.5连接件（连接材料）应符合下列要求：1普通螺栓应符合现行国家标准《六角头螺栓C级》GB／T5780的规定，其机械性能应符合现行国家标准《紧固件机械性能、螺栓、螺钉和螺柱》GB／T3089.1的规定。2高强度螺栓应符合现行国家标准《钢结构用高强度大六角头螺栓、大六角螺母、垫圈与技术条件》GB／T1228～1231或《钢结构用扭剪型高强度螺栓连接副》GB／T3632～3633的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.1.5按正常使用极限状态设计冷弯薄壁型钢结构，应考虑荷载效应的标准组合，采用荷载标准值和变形限值进行计算。4.1.5本条系参照现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009规定对于正常使用极限状态，应根据不同的设计要求，采用荷载的标准组合、频遇值组合或准永久组合。对于冷弯薄壁型钢结构来说，只考虑荷载效应的标准组合，采用荷载标准值和容许变形进行计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.1.6计算结构构件和连接时，荷载、荷载分项系数、荷载效应组合和荷载组合值系数的取值，应符合现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的规定。注：对支承轻屋面的构件或结构（屋架、框架等），当仅承受一个可变荷载，其水平投影面积超过60m2时，屋面均布活荷载标准值宜取0.3kN／m2。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.2.3经退火、焊接和热镀锌等热处理的冷弯薄壁型钢构件不得采用考虑冷弯效应的强度设计值。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）4.2.3经退火、焊接和热镀锌等热处理的冷弯薄壁型钢构件其冷弯硬化的影响已不复存在，故作此规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【1平面结构式檩条的端部主要受压腹杆：0.85；2单面连接的单角钢杆件：1）按轴心受力计算强度和连接：0.85；2）按轴心受压计算稳定性：0.6＋0.0014λ；注：对中间无联系的单角钢压杆，λ为按最小回转半径计算的杆件长细比。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【1平面结构式檩条的端部主要受压腹杆：0.85；2单面连接的单角钢杆件：1）按轴心受力计算强度和连接：0.85；2）按轴心受压计算稳定性：0.6＋0.0014λ；注：对中间无联系的单角钢压杆，λ为按最小回转半径计算的杆件长细比。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.5.2双轴对称截面的压弯构件，当弯矩作用于对称平面内时，应按公式5.5.2-1计算弯矩作用平面内的稳定性：式中M——计算弯矩，取构件全长范围内的最大弯矩；βm——等效弯矩系数；N＇E——系数，；E——钢材的弹性模量；λ——构件在弯矩作用平面内的长细比；We——对最大受压边缘的有效截面模量。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.5.5单轴对称开口截面压弯构件，当弯矩作用于非对称主平面内时（如图5.5.5所示），除应按公式5.5.5-1计算其弯矩作用平面内的稳定性外，尚应按公式5.5.5-2计算其弯矩作用平面外的稳定性。图5.5.5单轴对称开口截面绕对称轴弯曲示意图式中——对x轴的轴心受压构件的稳定系数，其长细比应按公式5.2.4-1计算；N＇Ex——系数，。5.5.5公式5.5.5-1和公式5.5.5-2均系半经验公式，是考虑到与轴心受压构件及受弯构件的整体稳定性计算公式的自然衔接和协调，并与有限试验结果做了分析、比较后确定的。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.5.7格构式压弯构件，除应计算整个构件的强度和稳定性外，尚应计算单肢的强度和稳定性。计算缀板或缀条内力用的剪力，应取构件的实际剪力和按第5.2.7条算得的剪力中的较大值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【1）最大压应力作用于支承边（如图5.6.2c所示）。当1≥＞0时：当0≥＞-0.4时：当-0.4≥≥-1时：2）最大压应力作用于自由边（如图5.6.2d所示）。当≥-1时：注：当＜-1时，以上各式的k值按＝-1的值采用。图5.6.2部分加劲板件和非加劲板件的应力分布示意图5.6.2本条给出了第5.6.1条有关公式中需要的板件受压稳定系数k的计算公式。这些公式均为根据薄板稳定理论计算的结果经过回归得到的。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.1.3电阻点焊可用于构件的缀合或组合连接，每个焊点所承受的最大剪力不得大于本规范表4.2.6中规定的抗剪承载力设计值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2.2当采用喇叭形焊缝时，单边喇叭形焊缝的焊脚尺寸hf（如图6.1.2-3所示）不得小于被连接板件的最小厚度的1.4倍。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.6抽芯铆钉的适用直径为2.6～6.4mm，在受力蒙皮结构中宜选用直径不小于4mm的抽芯铆钉；自攻螺钉的适用直径为3.0～8.0mm，在受力蒙皮结构中宜选用直径不小于5mm的自攻螺钉。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.2.7自攻螺钉连接的板件上的预制孔径d0应符合下式要求：d0＝0.7d＋0.2tt（6.2.7-1）且d0≤0.9d（6.2.7-2）式中d——自攻螺钉的公称直径（mm）；tt——被连接板的总厚度（mm）。6.2.7被连板件上安装自攻螺钉（非自钻自攻螺钉）用的钻孔孔径直接影响连接的强度和柔度。孔径的大小应由螺钉的生产厂家规定。1981年的欧洲建议曾以表格形式给出了孔径的建议值。本规范采用了由归纳出的公式形式给出的预制孔建议值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【7压型钢板7.1压型钢板的计算7压型钢板7.1压型钢板的计算7.1.1本节有关压型钢板计算的规定仅适用于屋面板、墙板和非组合效应的压型钢板楼板。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.1.12仅作模板使用的压型钢板上的荷载，除自重外，尚应计入湿钢筋混凝土楼板重和可能出现的施工荷载。如施工中采取了必要的措施，可不考虑浇注混凝土的冲击力，挠度计算时可不计施工荷载。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.2.3屋面、墙面压型钢板的基材厚度宜取0.4～1.6mm，用作楼面模板的压型钢板厚度不宜小于0.5mm。压型钢板宜采用长尺板材，以减少板长方向之搭接。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.3屋面、墙面压型钢板的基材厚度宜取0.4～1.6mm，用作楼面模板的压型钢板厚度不宜小于0.5mm。压型钢板宜采用长尺板材，以减少板长方向之搭接。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.2.4利用檩条作为水平支撑压杆时，檩条长细比不得大于200（拉条和撑杆可作为侧向支承点），并应按压弯构件验算其强度和稳定性。8.2.4利用檩条作屋盖水平支撑压杆时，檩条的最大长细比应满足本规范第4.3.3条的规定，即λ≤200，这时檩条的拉条和撑杆可作为平面外的侧向支承点。当风荷载或吊车荷载作用时檩条应按压弯构件验算其强度和稳定性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【10.2.2刚架梁的最小高度与其跨度之比：格构式梁可取1／15～1／25；实腹式梁可取1／30～1／45。10.2.2刚架梁的最小高度与其跨度之比的建议值，是根据工程经验给出的，但只是建议值，并非硬性规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【11制作、安装和防腐蚀11.1制作和安装11制作、安装和防腐蚀11.1制作和安装11.1.1构件上应避免刻伤。放样和号料应根据工艺要求预留制作和安装时的焊接收缩余量及切割、刨边和铣平等加工余量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.1.5构件的组装和工地拼装应符合下列要求：1构件组装应在合适的工作平台及装配胎模上进行，工作平台及胎模应测平，并加以固定，使构件重心线在同一水平面上，其误差不得大于3mm。2应按施工图严格控制几何尺寸，结构的工作线与杆件的重心线应交汇于节点中心，两者误差不得大于3mm。3组装焊接构件时，构件的几何尺寸应依据焊缝等收缩变形情况，预放收缩余量；对有起拱要求的构件，必须在组装前按规定的起拱量做好起拱，起拱偏差应不大于构件长度的1／1000，且不大于6mm。4杆件应防止弯扭，拼装时其表面中心线的偏差不得大于3mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5杆件搭接和对接时的错缝或错位不得大于0.5mm。6构件的定位焊位置应在正式焊缝部位内，不得将钢材烧穿，定位焊采用的焊接材料型号应与正式焊接用的相同。7构件之间连接孔中心线位置的误差不得大于2mm。11.1.5焊接构件组装后，经焊接矫正后产生收缩变形，影响构件的几何尺寸的正确性，因此在放组装大样或制作组装胎模时，应根据构件的规格、焊接、组装方法等不同情况，预放不同的收缩余量。对有起拱要求的构件，除在零件加工时做出起拱外，在组装时还应按规定做好起拱。构件的定位焊是正式缝的一部分，因此定位焊缝不允许存在最终熔入正式焊缝的缺陷，定位焊采用的焊接材料型号，应与焊接材质相同匹配。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【11.2.3冷弯薄壁型钢结构应按设计要求进行表面处理，除锈方法和除锈等级应符合现行国家标准《涂装前钢材表面锈蚀等级和除锈等级》GB8923的规定。11.2.3钢材表面的锈蚀度和清洁度可按现行国家标准《涂装前钢材表面锈蚀等级和除锈等级》GB8923，目视外观或做样板、照片对比。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【11.2.7涂料、涂装遍数、涂层厚度均应符合设计要求。当设计对涂装无明确规定时，一般宜涂4～5遍，干膜总厚度室外构件应大于150μm，室内构件应大于120μm，允许偏差为±25μm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.2.2混凝土的强度标准值、强度设计值及弹性模量等应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定采用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【3.2.2混凝土的强度标准值、强度设计值及弹性模量等应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定采用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.2.2混凝土的强度标准值、强度设计值及弹性模量等应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定采用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.3在荷载标准组合下，受弯构件抗裂验算边缘的混凝土法向应力应按下式计算：σck=Mk/W0(5.2.3)式中：Mk——按荷载标准组合计算的弯矩值；W0——构件换算截面受拉边缘的弹性抵抗矩。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.1.7当预应力混凝土受弯构件正截面承载力符合下式条件时则可不遵守本规程式(6.1.6-1)的规定：1.4M≤Mu(6.1.7)式中：M—弯矩设计值；Mu——构件的实际正截面受弯承载力设计值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.4墙6.4墙6.4.1在抗震设防烈度为8度及以下的地区，CRB600H、CRB550钢筋可用作钢筋混凝土房屋中抗震等级为二、三、四级的剪力墙底部加强部位以上的墙体分布钢筋。剪力墙底部加强部位的范围应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定取用，且地上部分不应少于底部两层。CRB600H、CRB550钢筋宜以焊接网形式用作剪力墙底部加强部位以上的墙体分布钢筋。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【7.3.2长线台座上锚固预应力筋用的夹具应有良好的锚固性能和放松性能，在锚固时钢筋的滑移值不应超过5mm，当超过此值时应重新张拉。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【1总则1总则1.0.1为了在冷轧扭钢筋混凝土构件设计与施工中贯彻执行国家的技术经济政策，做到技术先进、经济合理、安全适用、确保质量，制定本规程。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1术语2.1.1冷轧扭钢筋cold-rolledandtwistedbars低碳钢热轧圆盘条经专用钢筋冷轧扭机调直、冷轧并冷扭(或冷滚)一次成型具有规定截面形式和相应节距的连续螺旋状钢筋(代号CTB)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.5公称横截面面积nominalsectionalarea按冷轧扭钢筋原材料公称直径和规定面缩率计算的平均横截面面积。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.2预应力冷轧扭钢筋混凝土构件4.2预应力冷轧扭钢筋混凝土构件4.2.1预应力冷轧扭钢筋的张拉控制应力应符合下列条件：0.4fptk≤σcon≤0.7fptk(4.2.1)式中fptk——预应力冷轧扭钢筋抗拉强度标准值；σcon——预应力冷轧扭钢筋张拉控制应力。4.2.1在不导致构件最小配筋率增加，又满足抗裂与刚度的前提下，预应力钢筋的控制应力值σcon，一般不超过0.7fptk，能满足使用要求。结合国内近年来对预应力板类构件的设计使用经验，给出本条建议的张拉控制应力的上、下限值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.2矩形、T形、倒T形和工形截面受弯构件的刚度B，可按下式计算：式中Mk——按荷载效应的标准组合计算的弯矩，取计算区段内的最大弯矩值；Mq——按荷载效应的准永久值组合计算的弯矩，取计算区段内的最大弯矩值；Bs——荷载效应的标准组合作用下受弯构件的短期刚度，按本规程第6.2.3条取用；θ——考虑荷载长期作用对挠度增大的影响系数，应按国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010-2002第8.2.5条的规定取用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.2.3在荷载效应的标准组合作用下，受弯构件的短期刚度Bs可按下列公式计算：1钢筋混凝土受弯构件2预应力冷轧扭钢筋混凝土受弯构件式中I0——换算截面惯性矩；ψ——裂缝间纵向受拉钢筋应变不均匀系数，按本规程第6.1.2条规定；ρ——纵向受拉钢筋配筋率，ρ＝As/bh0；αE——钢筋弹性模量与混凝土弹性模量的比值，αE=Es/Ec；Es——冷轧扭钢筋的弹性模量；Ec——混凝土弹性模量；γ′f——受压翼缘截面面积与腹板有效截面面积的比值；b′f——受压翼缘的宽度；h′f——受压翼缘的高度；在公式(6.2.3-2)中，当h′f＞0.2h0时，取h′f＝0.2h0。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.2.5冷轧扭钢筋混凝土受弯构件，当符合本规程附录D规定的条件时，可不验算挠度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.3预应力冷轧扭钢筋混凝土构件施工阶段验算6.3预应力冷轧扭钢筋混凝土构件施工阶段验算6.3.1预应力冷轧扭钢筋混凝土构件在制作、运输和安装等施工阶段预拉区不允许出现裂缝的构件，在预加应力、自重及施工荷载作用下(必要时应考虑动力系数)截面边缘的混凝土法向拉(压)应力应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的规定进行验算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.1.3对有防火要求和处于四、五类环境的建筑物，其混凝土保护层厚度尚应符合国家有关标准的要求。7.1.1～7.1.3混凝土保护层厚度的规定是为了满足结构构件的耐久性与对受力钢筋有效锚固的要求。对于GB50010所规定的限值，冷轧扭钢筋混凝土构件也适用。并规定按冷轧扭钢筋截面的最外边缘起算。表7.1.1将各构件的保护层厚度，作了细化规定，对于二、三类环境下的悬臂板，应加大上表面的保护层厚度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.4.5任意截面预应力轴心受拉构件的预应力钢筋配筋率应符合下式要求：式中ρp——轴心受拉构件的预应力钢筋配筋率，ρp=Ap/A；A——构件截面面积。注：对受拉区同时配有纵向预应力冷轧扭钢筋和非预应力钢筋的构件，当验算最小配筋率时，可将非预应力钢筋的截面面积折算为预应力冷轧扭钢筋的截面面积，此时应将公式改为，将公式(7.4.3-1)中的β0σp0改用β0σp0x代入。，其中。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.5板7.5板7.5.1现浇板厚度不应小于国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010-2002表10.1.1的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.5.8在温度、收缩应力较大的现浇板区域内，其构造配筋可按国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010-2002第10.1.9条规定设置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.5.10冷轧扭钢筋用于板支座的负弯矩筋，可一端弯成90°直角钩，并相互错开布置。7.5.10当采用Ⅰ、Ⅱ型冷轧扭钢筋做支座上部钢筋时，由于其截面形状不便定尺成型，根据应用经验，可在一端弯90°直钩，交错放置，用架立筋连成整体后，比同截面的圆钢有较好的架立刚度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8冷轧扭钢筋混凝土构件的施工8.1冷轧扭钢筋成品的验收和复检8冷轧扭钢筋混凝土构件的施工8.1冷轧扭钢筋成品的验收和复检8.1.1冷轧扭钢筋的成品规格及检验方法，应符合现行行业标准《冷轧扭钢筋》JG190-2006的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【8.1.4冷轧扭钢筋的力学性能应符合表8.1.4的规定。（自2022年4月1日起废止该条，点击查看：新规《混凝土结构通用规范》GB55008-2021）8.1.5冷轧扭钢筋成品复检的项目，取样数量应符合表8.1.5的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.1.4冷轧扭钢筋的力学性能应符合表8.1.4的规定。（自2022年4月1日起废止该条，点击查看：新规《混凝土结构通用规范》GB55008-2021）8.1.5冷轧扭钢筋成品复检的项目，取样数量应符合表8.1.5的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2截面控制尺寸：Ⅰ型、Ⅱ型冷轧扭钢筋截面尺寸的测量，用精度为0.02mm的游标卡尺在试样两端量取，并取其算术平均值，Ⅲ型钢筋内、外圆直径的测量用带滑尺的精度为0.02mm游标卡尺，量测试样三个不同位置取其算术平均值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.2冷轧扭钢筋混凝土构件的施工8.2冷轧扭钢筋混凝土构件的施工8.2.1冷轧扭钢筋混凝土构件的模板工程、混凝土工程，应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的规定。8.2.1冷轧扭钢筋混凝土构件的施工，对模板、混凝土工程要求同普通钢筋混凝土构件。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.2.3冷轧扭钢筋的铺设应平直，其规格、长度、间距和根数应符合设计要求，并应采取措施控制混凝土保护层厚度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【8.2.5叠合薄板构件脱模时混凝土强度等级应达到设计强度的100％。起吊时应先消除吸附力，然后平衡起吊。8.2.4、8.2.5对冷轧扭钢筋的铺设绑扎提出了基本要求，与普通钢筋工程基本相同。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【9.2预应力冷轧扭钢筋的张拉9.2预应力冷轧扭钢筋的张拉9.2.1预应力张拉台座的基层必须清洁平整，在基层上应铺隔离层，隔离层可采用细砂及塑料薄膜，也可采用塑料薄膜与滑石粉，或涂机油与滑石粉。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.2铺放预应力钢筋并张拉。为减小预应力损失和提高构件的抗裂性，可按张拉控制应力限值提高0.05fptk。应保持预应力冷轧扭钢筋的清洁。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【9.2.11长线生产中预应力冷轧扭钢筋在锚定后的滑移值超过5mm时，应重新张拉。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【9.3预应力冷轧扭钢筋混凝土构件的制作9.3预应力冷轧扭钢筋混凝土构件的制作9.3.1构件混凝土必须连续浇筑，不得间断，并加强养护，防止在预应力钢筋放松前干缩裂缝。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.5结构构件性能的检验9.5结构构件性能的检验9.5.1在预应力冷轧扭钢筋混凝土构件质量检验评定时，构件承载力，构件的挠度检验应符合国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204-2002第9.3.2条和第9.3.3条的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【D.0.2当不符合本规程D.0.1的条件时，对图D.0.1的跨高比应乘以下列修正系数：1当允许挠度值为l0/250时，应乘以修正系数0.8；2当允许挠度值为l0/300时，应乘以修正系数0.67。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1切向冻胀力tangentialfrost-heaveforce地基土在冻结膨胀时，沿切向作用在基础侧表面的力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.4冻结强度freezingstrength土与基础侧表面冻结在一起的剪切强度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.4冻结强度freezingstrength土与基础侧表面冻结在一起的剪切强度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【2.1.7多年冻土perenniallyfrozenground，permafrost冻结状态持续二年或二年以上的土(岩石)2.1.8季节冻土seasonallyfrozenground地表层寒季冻结、暖季全部融化的土(岩石)2.1.9盐渍化冻土salinefrozensoil冻土中当易溶盐的含量超过规定的限值时称盐渍化冻土。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.7多年冻土perenniallyfrozenground，permafrost冻结状态持续二年或二年以上的土(岩石)2.1.8季节冻土seasonallyfrozenground地表层寒季冻结、暖季全部融化的土(岩石)2.1.9盐渍化冻土salinefrozensoil冻土中当易溶盐的含量超过规定的限值时称盐渍化冻土。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.10冻结泥炭化土frozenpeatysoil冻土中当土的泥炭化程度超过规定的限值时称冻结泥炭化土。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.21地温年振幅annualamplitudeoftemperatureinground地表或地中某点，一年中地温最高和最低值之差的一半。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.26融土thawedsoil(rock，ground)冻土自融化开始到已有应力下达至固结稳定为止，这一过渡状态的土体。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.27季节冻结层seasonalfreezinglayer每年寒季冻结、暖季融化，其年平均地温高于0℃的地表层，其下卧层为非冻结层或不衔接多年冻土层。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2.1.36融化指数thawingindex一年中高于0℃的气温与其相应持续时间乘积的代数和。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.39自然通风基础的通风模数ventilationmodulusofnaturalventilationfoundation为通风空间中进气孔与排气孔的总面积与建筑物平面外部轮廓所包面积的比值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.39自然通风基础的通风模数ventilationmodulusofnaturalventilationfoundation为通风空间中进气孔与排气孔的总面积与建筑物平面外部轮廓所包面积的比值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.41热棒基础thermalprobefoundation将重力式低温热管插入基础中或放置侧面的基础系统。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.42融化盘thawbulbunderheatedbuilding采暖建筑物下，多年冻结地基土的一部分发生融化。融化界面形如盘、盆状。故称融化盘。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3.1.5季节冻土与多年冻土季节融化层土，根据土平均冻胀率η的大小可分为不冻胀土、弱冻胀土、冻胀土、强冻胀土和特强冻胀土五类，分类时尚应符合表3.1.5的规定。冻土层的平均冻胀率η应按下式计算：3.1.5土的冻胀性分类的说明：1关于特强冻胀土一档，因原分类表中当冻胀率η大于6％时为强冻胀。在实际的冻胀性地基土中η不小于20％的并不少见，由不冻胀到强冻胀划分得很细，而强冻胀之后再不细分，则显得太粗，有些在冻胀过程中出现的力学指标如土的冻胀应力、切向冻胀力等，变化范围太大。因此，国内不少单位、规范都已增加了特强冻胀土η大于12％一档，本规范也有相应改动。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.2.2在季节冻土层深度与多年冻土季节融化层深度内，应沿其深度方向采取土样，取样数量应根据设计需要确定，且每层不应少于一个试样，取样间距不大于1m。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.2对衔接的多年冻土，当按保持冻结状态利用多年冻土作地基时，基础埋置深度可通过热工计算确定，但不得小于建筑物地基多年冻土的稳定人为上限埋深以下0.5m。在无建筑物稳定人为上限资料时，基础的最小埋置深度，对于架空通风基础及冷基础，可根据冻土的设计融深zdm确定，并应符合表5.2.2-1的规定。表5.2.2-1基础最小埋置深度（dmin）融深设计值应按下式计算，当采用架空通风基础、填土通风管基础、热棒以及其他保持地基冻结状态的方案不经济时，也可将基础延伸到稳定融化盘最大深度以下1m处。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.2.2对衔接的多年冻土，当按保持冻结状态利用多年冻土作地基时，基础埋置深度可通过热工计算确定，但不得小于建筑物地基多年冻土的稳定人为上限埋深以下0.5m。在无建筑物稳定人为上限资料时，基础的最小埋置深度，对于架空通风基础及冷基础，可根据冻土的设计融深zdm确定，并应符合表5.2.2-1的规定。表5.2.2-1基础最小埋置深度（dmin）融深设计值应按下式计算，当采用架空通风基础、填土通风管基础、热棒以及其他保持地基冻结状态的方案不经济时，也可将基础延伸到稳定融化盘最大深度以下1m处。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.2.4多年冻土地基中桩基础的入土深度应根据桩径、桩基承载力、地基多年冻土工程地质条件和桩基抗冻胀稳定要求经计算确定。5.2.4多年冻土中桩基的承载能力，来源于桩侧表面的冻结力和桩底多年冻土的抗力。活动层中桩的摩擦阻力和冻结力，在承载力计算中，是不能考虑的。因为，冻土桩基的稳定性，除桩的下沉稳定外，还有桩的抗冻胀稳定。为满足桩的抗冻胀稳定要求，活动层部分的桩体，在一般情况下，均需要作防冻胀处理，即要求消除或减小桩表面与活动层土体之间的粘结力，以满足桩基抗冻胀稳定的要求。因此，冻土桩基的最小埋置深度，应通过冻土桩基热工计算、承载力计算和抗冻胀稳定计算确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.3.6地基承载力计算应符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的规定，其中地基承载力特征值应采用按实测资料确定的融化土地基承载力特征值；当无实测资料时，可按该规范的相应规定确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.3.6地基承载力计算应符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的规定，其中地基承载力特征值应采用按实测资料确定的融化土地基承载力特征值；当无实测资料时，可按该规范的相应规定确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.2.7通风基础均应加强房屋地坪和通风空间地面的隔热防护，隔热层的厚度和设置位置，可经热工计算确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【7.2.7通风基础均应加强房屋地坪和通风空间地面的隔热防护，隔热层的厚度和设置位置，可经热工计算确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.4.12当采用预先融化状态设计时，基础的设计与计算应按本规范第7.4.1条、第7.4.5条的规定进行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【7.5.5空心桩可采用钢筋混凝土桩或钢管桩。桩的直径和桩长，应根据荷载以及热棒对地基多年冻土的降温效应，经热工计算和承载力计算确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【7.5.8采用填土热棒圈梁基础时，应根据房屋平面尺寸、室内平均温度、地坪热阻和地基允许流入热量选择热棒的直径和长度，设计热棒的形状，并按本规范附录J的规定，确定热棒的合理间距。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【8.1.4季节性冻土地区边坡的稳定性评价及滑塌的防治应符合现行国家标准《建筑边坡工程技术规范》GB50330的规定。8.1.4季节性冻土区边坡的稳定性评价及滑坡的防治在《建筑边坡工程技术规范》GB50330中作了相应的规定，应遵照其条款执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【8.2.2挡土墙的两端部应作坡面防护或嵌入原状土地层，其嵌入深度，对土质边坡，不应小于1.5m；对强风化的岩石边坡，不应小于1m；对微风化的岩石边坡，不应小于0.5m。8.2.2挡土墙端部处理的目的，是防止端部处山坡失稳下滑。使高含冰率冻土暴露，引起热融滑塌病害。尤其在厚层地下冰分布地段，端部若处理不当，山坡热融滑塌是必然的。因此，要求对挡土墙端部进行严格处理，使山坡在修建挡土墙后仍能保持热稳定；挡土墙嵌入原地层的规定与一般地区相同。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.2.5挡土墙墙背和墙顶地面应设置隔热层，采用不冻胀的粗颗粒土换填墙背边坡冻胀性土等，隔热层厚度和换填厚度可通过热工计算确定。8.2.5减小水平冻胀力的常用方法如下：1结构措施。采用柔性结构挡土墙，增大挡土墙的变形能力，以减小对墙后土体冻胀的约束，从而减小水平冻胀力。2换填措施。用粗颗粒不冻胀土换填墙背活动层冻胀性土，消除或减小水平冻胀力。3隔热措施。在墙背和墙顶地面设置隔热层，减小墙背季节融化层的厚度，从而减小水平冻胀力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.2.26冻土锚杆周围填料厚度不宜小于50mm。8.2.26锚杆周围填料厚度不小于50mm的规定，是为了保证锚杆体系的剪切界面在锚杆与填料之间。厚度太小，则剪切界面可能出现在填料与冻土之间，这与所有的计算是不符的。根据铁道部科学研究院西北分院试验资料，在遵守填料厚度不小于50mm的条件下，锚杆直径的增加不改变剪切界面的位置，即剪切界面永远为锚杆与填料间界面。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【9.1.2多年冻土地区的基础下设置由粗颗粒非冻胀性砂砾料构成的垫层时，在压实填土过程中，应分层取样检验土的干密度和含水率，每50m2～100m2面积内应有一个检验点，其压实系数应大于或等于0.96，对碎石、卵石土干密度不应低于2.0g/cm3，粒径小于0.075mm颗粒含量不大于15％。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【F.0.2试验土层应保持原状结构和天然温度。承压板底部应铺中、粗砂找平层(厚度为20mm)，在整个试验期间应保持其冻土层温度场的稳定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【F.0.3承压板面积不应小于0.25m2，试坑宽度不应小于承压板宽度或直径的3倍。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【本规范附录J图J.0.6中，冻结指数与冻结半径的关系，是用铁道部科学研究院西北分院生产的热虹吸，根据低温风洞试验资料，计算得出的。4使用热虹吸的桩基础，在寒季可使桩周和桩底的多年冻土温度大幅度降低。但暖季来临，桩周冻土温度将迅速升高。至暖季末，桩周多年冻土的温度较之一般地基多年冻土温度，仍将低0.8℃左右。热虹吸地基多年冻土地温的这种降低，可使桩的承载能力有明显增加，并可有效地防止地基多年冻土的衰退。5钢管桩的放热系数未进行过试验。在计算中，假定与已试验过的冷凝器相同。这种假定是偏于安全的。据美国阿拉斯加北极基础有限公司资料，无叶片的钢管冷凝器，其放热系数约为叶片式冷凝器放热系数的2倍。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【本规范附录J图J.0.6中，冻结指数与冻结半径的关系，是用铁道部科学研究院西北分院生产的热虹吸，根据低温风洞试验资料，计算得出的。4使用热虹吸的桩基础，在寒季可使桩周和桩底的多年冻土温度大幅度降低。但暖季来临，桩周冻土温度将迅速升高。至暖季末，桩周多年冻土的温度较之一般地基多年冻土温度，仍将低0.8℃左右。热虹吸地基多年冻土地温的这种降低，可使桩的承载能力有明显增加，并可有效地防止地基多年冻土的衰退。5钢管桩的放热系数未进行过试验。在计算中，假定与已试验过的冷凝器相同。这种假定是偏于安全的。据美国阿拉斯加北极基础有限公司资料，无叶片的钢管冷凝器，其放热系数约为叶片式冷凝器放热系数的2倍。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.1.5多年冻土上限permafrosttable多年冻土层的顶面。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.6多年冻土下限permafrostbase多年冻土层的底面。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.1.9相对含冰率relativeicecontent冻土中冰的质量与全部水的质量之比。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.10总含水率watercontentinfrozensoil冻土中所含冰和未冻水的总质量与干土质量之比。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.10总含水率watercontentinfrozensoil冻土中所含冰和未冻水的总质量与干土质量之比。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.10总含水率watercontentinfrozensoil冻土中所含冰和未冻水的总质量与干土质量之比。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.12地温年变化深度depthofzeroannualamplitudeofgroundtemperature地表以下，地温在一年内变化不超过±0.1℃的深度，也称年零较差深度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.1.16融化压缩系数thawcompressibilitycoefficient冻土融化后，在单位荷重下产生的相对压缩变形量。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.18冻胀率frostheavingratio单位冻结深度的冻胀量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.1.22冻土现象featuresrelatedtofrozenground土体中水的冻结和融化作用所产生的新形成物和中小型地形，如冰椎、冻胀丘、融冻泥流和热融滑塌等冻土现象。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.2.4土的季节冻结与融化参数：Z0、Zd——土的季节冻结深度标准值和设计值；Zm0、Zmd——土的季节融化深度标准值和设计值；Zn、Za——多年冻土的天然上限和人为上限；η——冻土层的平均冻胀率；Tcp——多年冻土年平均地温；Hcp——地温年变化深度；mV——冻土融化后体积压缩系数；δ0——冻土融化下沉系数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.2土的冻胀和多年冻土融沉性分级3.2土的冻胀和多年冻土融沉性分级3.2.1季节冻土和季节融化层土的冻胀性分级，应根据土层的平均冻胀率η的大小划分为不冻胀、弱冻胀、冻胀、强冻胀和特强冻胀五级，并应符合表3.2.1的规定。冻土层的平均冻胀率η应按下式计算：式中：△z——地表冻胀量(mm)；h——冻结层厚度(mm)。表3.2.1季节冻土与季节融化层土的冻胀性分级注：1wp为塑限，w为冻前天然含水率在冻层内的平均值(％)。2盐渍化冻土不在表列。3塑性指数大于22时，冻胀性降低一级。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4.1.3工程重要性等级可根据冻土地区建设工程的重要性及冻土工程地质问题造成工程破坏后果的严重性，按下列规定分级：1重要工程且破坏后果很严重，应为一级工程；2一般工程且破坏后果严重，应为二级工程；3次要工程且破坏后果不严重，应为三级工程。4.1.3冻土地区工程重要性等级主要依据冻土工程地质问题造成工程破坏后果的严重程度划分。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.1.5地基等级可根据冻土地区建设工程地基的复杂程度，按下列规定分级：1符合下列条件之一应为一级地基(复杂地基)：1)岩土种类多，性质变化大，冻土层上水、层间水发育；2)厚层地下冰发育；3)冻土工程类型属含土冰层或饱冰冻土；4)岛状多年冻土地段；5)冻土温度高于—1.0℃。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.11多年冻土地区工程地质勘察应设地温观测孔，并应进行地温观测。4.1.11本条为强制性条文，必须严格执行。在冻土地区岩土工程勘察地温是个非常重要指标，各行业在冻土地区勘察过程中必须设置地温观测孔，进行地温测量，取得地温资料，因为不同的冻土年平均地温表示着冻土受外界因素(气候、人为)热干扰时的稳定性，地温越低，冻土受外界热干扰性越小。正确评价冻土工程类型、划分冻土稳定带，为冻土工程建筑地基设计原则提供可靠依据，否则将造成设计原则上的失误。近年来，在多年冻土地区工程建设过程中，因勘察未布设低温观测孔提供详实的地温观测资料，导致工程事故的案例时有发生，危及生命安全，造成严重的经济损失。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.1.12地温观测应按本规范附录J要求执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.12地温观测应按本规范附录J要求执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.1.12地温观测应按本规范附录J要求执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.13对于工程重要性等级、场地复杂程度等级和地基复杂程度等级均为一级的工程项目，应设定位观测点。观测内容宜包括多年冻土地温、地基土的冻胀与融沉特性，以及人为工程活动、自然条件变化引起的相关现象和变化过程。4.1.13冻土地区场地与地基条件的复杂性主要反映在厚层地下冰分布以及冻土年平均地温的稳定地段。建筑物修建后改变着冻土工程地质条件、温度及水分的迁移，导致冻结地基土发生冻胀与融化下沉等现象的产生和发展，影响建筑物的稳定性，甚至破坏。所以，在重要建筑中必须设立定位观测点，以监测和掌握建筑物下冻土工程地质条件及冻土年平均地温的变化状况和过程，以便及时采取措施，保持建筑物的稳定性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【4.5.4除冻土工程地质勘察报告外，可根据任务要求，提交单项报告。4.5.4本条提出，除综合性的冻土工程地质勘察报告外，尚可根据任务要求，提交某一专题性的单项报告，如工程沉降观测报告、验槽报告、冻土融沉或承载力试验报告以及场地冻土环境工程地质评价等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.5.4除冻土工程地质勘察报告外，可根据任务要求，提交单项报告。4.5.4本条提出，除综合性的冻土工程地质勘察报告外，尚可根据任务要求，提交某一专题性的单项报告，如工程沉降观测报告、验槽报告、冻土融沉或承载力试验报告以及场地冻土环境工程地质评价等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.2.2冻土现象的调查与测绘的工作深度应根据工程类型和勘察阶段确定。测绘可采用目测法、半仪器法或仪器法进行。在冻土工程地质条件复杂地段，对工程有重大影响的冻土现象，应设观测点进行观测。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【5.2.3冻土现象的调查与测绘提交的资料，应包括下列内容：1调查与测绘说明书；2综合冻土工程地质图；3冻土工程地质剖面图；4勘探、观测、试验及影像资料等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6冻土工程地质勘探与取样6.1一般规定6冻土工程地质勘探与取样6.1一般规定6.1.1多年冻土地区勘探宜根据冻土环境条件采用钻探、坑探、槽探、地球物理勘探相结合的综合勘探方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.4.3场地条件对地球物理勘探的适宜性，可按下列因素判定：1冻土体的埋藏条件及其与周围介质的物理性质的差异；2地表起伏变化，地表层土冻融的不均匀性及影响地球物理勘探工作的地面障碍物；3场地附近有无对冻土地球物理勘探工作造成干扰的因素。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.4.4地球物理勘探时应取得场地的冻土地球物理勘探参数，当资料缺乏时还应实测其地球物理勘探参数。6.4.4冻土地球物理勘探参数是保证地球物理勘探质量的关键因素，该资料是进行内业解译的重要依据，必须收集有关不同方法实测的冻土物理参数。当该资料缺乏时，应在测区实测，以满足工作需要。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.2.5在无条件进行实测的情况下，土的热学、强度和变形特性可根据土的物理特性按本规范附录C取值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.3.4进行原位测试时应与工程实际保持一致。在多年冻土地基中试验应随时监测地基温度场，在季节冻土地基中应与水分场一致。7.3.4进行原位测试最主要的一条即强调一个“原”字，也就是说原状地基土、原应力场、原温度场、原水分场，其试验荷载的性质尽量接近实际情况，否则失去了原位测试的意义。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.3.4进行原位测试时应与工程实际保持一致。在多年冻土地基中试验应随时监测地基温度场，在季节冻土地基中应与水分场一致。7.3.4进行原位测试最主要的一条即强调一个“原”字，也就是说原状地基土、原应力场、原温度场、原水分场，其试验荷载的性质尽量接近实际情况，否则失去了原位测试的意义。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【8建筑冻土工程地质勘察8.1一般规定8建筑冻土工程地质勘察8.1一般规定8.1.1本章适用于多年冻土地区建筑的工程地质勘察。8.1.1本章适用于多年冻土地区建筑的工程地质勘察，多年冻土地区的融土地段除应按本规范执行外，尚应符合现行国家标准《岩土工程勘察规范》GB50021或其他规范的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.3初步勘察8.3初步勘察8.3.1初步勘察应对场地内拟建建筑地段的稳定性作出评价，并应对建筑总平面布置方案、冻土地基的设计原则、基础方案、冻土现象的防治及建筑场地地质环境保护与恢复措施提出建议。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.3.3初步勘察阶段，勘探线、点、网的布置，应符合下列规定：1勘探线应垂直地貌单元边界线、地质构造线及地层界线；2勘探点应布置在每个地貌单元类型的地貌交接部位，在微地貌或冻土现象发育地段应增加勘探点的数量；3在同一地貌单元，地形平坦、冻土工程性质较均一、分布面积较大的场地，勘探点可按方格网布置；4初步勘察勘探线、勘探点间距可根据冻土地基复杂程度等级按表8.3.3确定。表8.3.3初步勘察勘探线、点间距(m)8.3.3初步勘察阶段勘探线、点间距的布置依据冻土地基复杂程度等级来确定更为合理。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.3.4初步勘察勘探点可分一般性勘探点和控制性勘探点两种，其深度可根据工程重要性等级，按表8.3.4确定。表8.3.4初步勘察勘探孔深度(m)注：1勘探孔包括钻孔、原位测试孔及探井等；2控制性勘探点数量不小于勘探点总数的1／3，每个地貌单元或每个主要建筑地段应有控制性勘探点。8.3.4初步勘察阶段勘探孔深度主要依据工程重要性等级来确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【8.3.5当存在下列情形之一时，应增减勘探孔深度：1在预定深度内遇基岩时，除控制性勘探孔仍应钻入基岩适当深度外，其他勘探孔达到确认的基岩后即可终止钻进；2在预定深度遇到饱冰冻土、含土冰层或纯冰层时，应加深或穿透该层；3遇到岛状冻土，控制孔深度应超过冻土下限不小于3m。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8.4.4冻土工程地质详细勘察的勘探点间距可按表8.4.4确定。表8.4.4详细勘察勘探点间距(m)注：1为查清多年冻土平面分布界线时可加密勘探点。2遇冻土工程特性差异过大时可适当加密勘探点。3遇含土冰层或纯冰层，为查清其界线可适当加密勘探点。8.4.4本次修订对勘探点间距确定原则进行了调整，以冻土地基复杂程度等级为依据，与现行国家标准《岩土工程勘察规范》GB50021协调一致，更为合理。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.4.7桩基冻土工程地质勘察除应完成本规范第8.4.2条规定的工作内容外，尚应完成下列工作：1提供桩基设计所需的技术参数，评价成桩的可能性、桩的施工条件及其对周围环境的影响；2当采用基岩作为桩基持力层时，应查明基岩的岩性、构造、岩面变化、风化程度，确定其坚硬程度、完整程度和基本质量等级。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.4.11冻土地区工程地质勘察在施工阶段可根据需要进行下列工作：1冻土工程基坑(槽)开挖至设计标高应进行施工验槽；2当基坑(槽)开挖后发现冻土工程地质条件与原勘察资料不符时，应进行补充勘察，必要时可进行施工勘察；3在基坑、桩基及地基处理施工中，需进行冻土工程检验与监测工作；4地基范围内厚层地下冰发育或施工中出现边坡失稳迹象时，应进一步查明地下冰的分布范围，分析边坡失稳原因，提出处理建议。8.4.11施工勘察不是一个固定的勘察阶段，主要解决与施工有关的工程地质问题，共有四款，遇有其中之一的问题，就需进行补充工程地质勘察工作。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【9.4.9初测阶段冻土地区的综合资料，应包括下列内容：1工程地质勘察报告；2全线工程地质图，比例尺为1：10000～1：200000；3详细工程地质图，可与线路平面图合并，比例尺为1：2000～1：5000；4工程地质纵断面图，比例尺为横1：10000，竖1：100～1：1000；5沿线工程地质分段说明，按地形地貌或不同的冻土工程地质条件分段编写；6勘探试验资料；7其他原始资料。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.5定测阶段勘察9.5定测阶段勘察9.5.1定测阶段的勘察工作，应在初测工作的基础上，详细查明沿线冻土工程地质和水文地质条件，进行局部线路方案比选。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【10.1.2公路冻土工程地质勘察可分为可行性研究勘察、初步勘察、详细勘察三个阶段，其中可行性研究勘察可分为预可勘察和工可勘察。可行性研究勘察应符合工程可行性研究的要求，初步勘察应符合初步设计的要求，详细勘察应符合施工图设计的要求。10.1.2本条公路冻土工程地质勘察阶段的划分与《公路工程地质勘察规范》JTGC20是一致的。公路冻土工程地质勘察工作应配合公路工程设计阶段所对应的深度和内容，循序渐进查明冻土工程地质问题。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.1.2公路冻土工程地质勘察可分为可行性研究勘察、初步勘察、详细勘察三个阶段，其中可行性研究勘察可分为预可勘察和工可勘察。可行性研究勘察应符合工程可行性研究的要求，初步勘察应符合初步设计的要求，详细勘察应符合施工图设计的要求。10.1.2本条公路冻土工程地质勘察阶段的划分与《公路工程地质勘察规范》JTGC20是一致的。公路冻土工程地质勘察工作应配合公路工程设计阶段所对应的深度和内容，循序渐进查明冻土工程地质问题。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【10.2.5线路通过冻土现象发育地段时，应予以绕避。如必须通过时，线路走向和位置的确定应符合下列规定：1线路宜从厚层地下冰分布区的较窄和较薄的地方通过；2线路宜从热融滑塌、冻胀丘、冰椎等冻土不良地质体外缘下方以路堤通过；3线路宜用路堤穿过热融湖塘和冻土沼泽，在热融湖塘地段应根据最高水位、波浪侵袭高度及路堤填筑后的壅水高度等因素确定路基高度；4不宜在厚层地下冰、冰椎、冻胀丘等冻土现象发育的地段挖方通过。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.2.6服务区、收费站等沿线设施场址应选择在基岩和粗颗粒土等对建筑有利的地段，场址不应选在高含冰量分布地段。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【10.2.7桥址选择时应避开冻胀丘、冰椎、热融滑塌等冻土现象发育地段。同一座桥的墩台不得分别设在融土和多年冻土两种不同的地基上。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【10.3.10遇到下列情况，当通过资料收集、工程地质调绘不能初步查明其冻土工程地质条件时，应进行工程地质勘探：1无区域冻土资料且通过地质调绘无法确定冻土发育情况的路段；2控制路线及工程方案的冻土工程地质条件复杂、冻土现象发育路段；3控制路线方案的越岭路段。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.3.10遇到下列情况，当通过资料收集、工程地质调绘不能初步查明其冻土工程地质条件时，应进行工程地质勘探：1无区域冻土资料且通过地质调绘无法确定冻土发育情况的路段；2控制路线及工程方案的冻土工程地质条件复杂、冻土现象发育路段；3控制路线方案的越岭路段。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【10.4.11涵洞、桥梁工程冻土工程地质初步勘察阶段勘察除应符合本规范第10.4.4条的规定外，尚应重点查明下列内容：1桥位区多年冻土的分布、发育及物理力学及热学性质；季节融化层的冻胀性；2桥位区融区的分布及特点；3桥位区冻土现象类型、分布、规模及危害程度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【11.2.5通过对搜集的资料进行整理分析和现场踏勘工作，应编写规划区内的冻土工程地质条件说明书。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【11.2.5通过对搜集的资料进行整理分析和现场踏勘工作，应编写规划区内的冻土工程地质条件说明书。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【11.2.12灌区工程冻土工程地质测绘比例尺可选用1：10000～1：50000。灌排渠道及渠系建筑物测绘范围宜包括各比选线路两侧各0.5km～1.0km；灌区冻土水文地质测绘范围应根据灌区规划面积和所处的水文地质单元确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【11.2.12灌区工程冻土工程地质测绘比例尺可选用1：10000～1：50000。灌排渠道及渠系建筑物测绘范围宜包括各比选线路两侧各0.5km～1.0km；灌区冻土水文地质测绘范围应根据灌区规划面积和所处的水文地质单元确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【11.2.13河道整治工程冻土工程地质测绘比例尺可选用1：10000～1：50000，测绘范围应包括河道整治地段内的所有工程建筑物，并应满足规划方案的需要。11.2.10～11.2.13这四条为新增加条文。为了与现行国家标准《水利水电工程地质勘察规范》GB50487内容相协调，明确了引调水工程、防洪排涝工程、灌区工程、河道整治工程冻土工程地质测绘比例尺及测绘范围。考虑到规划阶段方案变化较大，测绘范围大一些有利于方案比选。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【11.2.15规划阶段勘察应编制规划区的冻土工程地质勘察报告、冻土分区图，冻土分区图比例尺可采用1：50000，大型河流可采用1：100000。11.2.15冻土分区图应根据实际掌握的资料和按补充调查勘察的资料编制，确定其比例尺。根据我国多年冻土地区的情况，冻土分区图的比例尺一般可取1：50000，对于个别大河，可取1：100000。为了与冻土工程地质测绘比例尺一致，冻土分区图的比例尺在本次规范修编中进行了修改。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【11.3.6水库区的冻土工程地质勘察应重点调查因冻土融化可能出现的大型滑坡、崩塌、危岩体及潜在不稳定岸坡的分布位置，并应评价其在天然情况及水库运行后的稳定性；冻土工程地质测绘的比例尺可与工程地质测绘的比例尺要求一致。11.3.6水库区范围较大，应重点勘察冻土环境改变后影响水库运行安全的大型滑坡、崩塌、危岩体及潜在不稳定岸坡。库区的冻土勘察可结合非冻土工程地质勘察和调查工作并利用其钻孔及坑探进行，一般可不作专门的冻土勘察工作。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【11.4.3冻土工程地质勘探钻孔和坑探、槽探的数量、间距、深度，应根据勘察任务和冻土条件的复杂程度确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【11.4.3冻土工程地质勘探钻孔和坑探、槽探的数量、间距、深度，应根据勘察任务和冻土条件的复杂程度确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【11.4.4冻土工程地质勘探应着重对地基和接头部位的冻土条件、冻土融化压缩性和渗透性作更详细的查证。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【11.4.8施工结束后应编写施工中的冻土监测报告。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【12.4.8储罐工程详细勘察应查明每个储罐地基压缩层计算深度内的岩土分布及其物理力学性质，影响地基稳定的不良地质作用，以及地下水成因、类型、补给排泄条件和腐蚀性等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【12.4.9储罐工程详细勘察的勘探工作，在低含冰量冻土地区且土层较薄地段勘探点的数量、间距应满足表12.4.9的规定；对冻土层厚度较大或高含冰量冻土地区储罐直径大于40m时，工程勘察应根据设计要求进行专项研究。表12.4.9储罐工程详细勘察阶段勘探点数量及布置方式注：1地质条件复杂时，表中勘探点数量宜增加一级。2表中同一级别下储罐直径大勘探点数量取大值，储罐直径小勘探点数量取小值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【12.4.11冻土详细勘察报告，应包括下列内容：1文字部分应包括重点论述冻土和融区分布、特征，冻土工程类型和冻土构造，地下冰层分布特点，冻土物理力学性质，地基处理方案建议等内容；2图表部分应包括修正完善全线的线路冻土工程地质分区图、冻土工程地质纵断面图、冻土工程地质横断面图及冻土工程地质柱状图，比例尺根据工程需要确定，勘探、测试、试验、地温观测等资料及其他有关图表。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【13.1.2架空送电线路的冻土工程地质勘察可分为可研勘察、初步勘察与施工图勘察三个阶段。13.1.2架空送电线路工程勘察阶段应与设计阶段相适应，目前设计阶段划分为可行性研究、初步设计和施工图设计三个设计阶段。可研勘察应符合工程可行性研究的要求，初步勘察应符合初步设计的要求，详细勘察应符合施工图设计的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【13.1.6冻土区架空线路工程的基础施工应做好基槽的检验工作，必要时应开展补充勘察工作。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【13.4施工图勘察13.4施工图勘察13.4.1施工图勘察应在初步勘察的基础上进行线路定位勘察。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【13.4.6施工图勘察报告应论述各个塔位的冻土工程地质条件，并应提出冻土地基的利用原则、测试报告、计算成果、钻孔柱状图、推荐的基础方案和施工时所采取的必要措施等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【表A.0.3季节活动层的类型和分布附录B冻土的含冰特征与定名附录B冻土的含冰特征与定名表B冻土的含冰特征与定名附录C冻土物理力学参数附录C冻土物理力学参数C.0.1冻土物理力学参数应由试验确定。当无试验条件时，可按本规范第C.0.3条选用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【C.0.2冻土、未冻土热物理指标计算应符合下列规定：1冻土和未冻土的容积热容量、导热系数和导温系数可按土类、天然含水率及干密度测定数值，可分别按表C.0.2-1～表C.0.2-4取值。高含水(冰)率土的导热系数在无实测资料时，可按表C.0.2-5取值。表列数值可线性插值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【C.0.2冻土、未冻土热物理指标计算应符合下列规定：1冻土和未冻土的容积热容量、导热系数和导温系数可按土类、天然含水率及干密度测定数值，可分别按表C.0.2-1～表C.0.2-4取值。高含水(冰)率土的导热系数在无实测资料时，可按表C.0.2-5取值。表列数值可线性插值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2表中数值适用于本规范“多年冻土的融沉性分级表3.2.2”中Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ类的冻土工程类型。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3冻土含水率属于本规范表3.2.2中Ⅳ类时，黏性土取值乘以0.8～0.6，含水率接近Ⅲ类取值乘以0.8，接近Ⅴ类取值乘以0.6，中间取中值。块卵石土、碎砾石土和砂土取值乘以0.6～0.4，含水率接近Ⅲ类取值乘以0.6，接近Ⅴ类取值乘以0.4，中间取中值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4含土冰层指包裹冰含率为0.4～0.6。5当含水率小于或等于未冻水率，按不冻土取值。6表中温度是使用期间基础底面下的最高地温。7本表不适用于盐渍化冻土、冻结泥炭化土。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2如没有试验条件和资料时，冻土融化下沉系数δ0可依据冻结地基土的土质、物理力学性质，按下列公式计算：1)按本规范表3.2.2中地基土含水率判别的Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ类土，冻土融化下沉系数δ0应按下式计算：式中：a1——系数，按表C.0.4-1确定；w0——起始冻土融化下沉含水率，可按表C.0.4-1确定。表C.0.4-1a1、w0值注：1对于粉黏粒含量小于15％时a1取0.4。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2)对于黏性土，其塑限含水率wp，可按下式进行计算：3)按本规范表3.2.2中地基土含水率判别为Ⅴ类土，其融化下沉系数δ0应按下列公式计算：式中：wc——对于粗颗粒土可用w0代替wp，无试验资料时，可按表C.0.4-2取值；δ′0——对应于w＝wc时的δ0值可按公式(C.0.4-1)计算，无试验资料时，可按表C.0.4-2取值。表C.0.4-2wc、δ′0值注：对于粉黏粒含量小于15％时，wc直线段至曲线段的拐点含水率，取44％，δ′0可取14％。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【表C.0.4-5各类冻土融化后体积压缩系数mv(MPa-1)附录D土的季节融化与冻结深度附录D土的季节融化与冻结深度D.0.1土的季节融化深度应符合下列规定：1标准融深Zm0，应以当地实测资料为准；无实测资料时，可按下列公式计算：2融化指数的标准值∑Tm(度·月)应以当地实测资料为准，对无实测资料的山区可按下列公式计算：式中：L——纬度(度)；H——海拔(100m)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【F.0.3室内试验所用的融化压缩仪，可采用土壤的固结试验仪，原位试验可采用地基的静荷载试验设备，并应在试验过程中确保冻土试样或持力层地基土均匀缓慢融化。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【F.0.4传压板上应安放加热的循环装置及消散孔隙水的透水装置。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【F.0.4传压板上应安放加热的循环装置及消散孔隙水的透水装置。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【2融化后体积压缩系数mv应按下式计算：式中：△S——相应于某一压力范围(△P)的相对沉降；K——系数，黏土为1.0，粉质黏土为1.2，砂土为1.3，巨粒土为1.35。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【附录H冻土地基静载荷试验要点附录H冻土地基静载荷试验要点H.0.1试验前冻土层应保持原状结构和天然湿度。在承压板底部应铺以厚度为20mm的粗、中砂找平层。整个试验期间应保持冻土层的原始天然温度状态。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【H.0.2承压板面积不应小于0.25m2。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【H.0.4每级加载后均应随即测读承压板沉降量一次，以后每1h测读一次，当24h累计沉降量，砂土不大于0.5mm或黏性土不大于1.0mm时，地基处于第一蠕变阶段(蠕变速率减少阶段)，可认为下沉稳定阶段，并可加下一级荷载。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【表15对应于式(5)土性质常数典型值资料来源：美国陆军部冷区研究与工程实验室研究报告(252)[R].1974附录J冻土地温观测附录J冻土地温观测J.0.1冻土层地温观测应包括各深度冻土层温度，以及随时间与环境变化过程。根据冻土地温观测结果可用于计算土的季节冻结和季节融化深度、冻土地温年变化深度、冻土年平均地温、冻土下限等冻土层地温特征参数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【J.0.9冻土地温观测可按表J.0.9记录。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【L.0.2地温特征参数可根据现场钻孔一次性测温资料，按下列公式计算：1地温梯度ξ可按下式计算：式中：td——测温钻孔底深度d处多年冻土的地温；tL——距离孔底3m～5m处的地温；L——孔底至计算深度处的距离(m)。2上限处地温年平均值tz、最高值tzmax、最低值tzmin，可按下列公式计算：式中：hz——多年冻土上限埋深的多年平均值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【M.0.7冻土分层取样送验，应符合本规范第6章的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【N.0.4地球物理勘探的探测深度范围应根据勘探目的确定，地球物理勘探深度的范围应大于勘探任务要求的深度范围。N.0.4地球物理勘探的探测深度必须满足勘探目的要求，就探测的深度范围而言，最小探测深度宜不大于冻土上限最小埋深1／2，最大探测深度宜不小于勘探任务要求深度的1.5倍。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【P.0.2试验的加荷，可按表P.0.2给出的四种恒载荷进行，并应连续试验直到出现破坏，或到试样应变达20％；在低应力情况下进行蠕变试验，应直到应变速率接近于零。表P.0.2蠕变试验的恒载荷量注：q为以1％／分的恒应变速率(按试样初始高度计)进行单轴压缩试验确定的压缩强度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【1总则1总则1.0.1为了在刚-柔性桩复合地基设计、施工和量检测中贯彻国家的技术经济政策，做到保证质量、保护环境、安全适用，节约能源、经济合理和技术先进，制定本规程。1.0.1由刚性桩和柔性桩组成的复合地基称为刚-柔性桩复合地基。在刚-柔性桩复合地基中，刚性桩比柔性桩长，有利于发挥刚性桩和柔性桩的承载特性。近年来，刚-柔性桩复合地基在土木工程建设中得到广泛应用，为了规范刚-柔性桩复合地基设计、施工和质量检测，促进刚-柔性桩复合地基的工程应用，制定了本规程。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【1总则1总则1.0.1为了在刚-柔性桩复合地基设计、施工和量检测中贯彻国家的技术经济政策，做到保证质量、保护环境、安全适用，节约能源、经济合理和技术先进，制定本规程。1.0.1由刚性桩和柔性桩组成的复合地基称为刚-柔性桩复合地基。在刚-柔性桩复合地基中，刚性桩比柔性桩长，有利于发挥刚性桩和柔性桩的承载特性。近年来，刚-柔性桩复合地基在土木工程建设中得到广泛应用，为了规范刚-柔性桩复合地基设计、施工和质量检测，促进刚-柔性桩复合地基的工程应用，制定了本规程。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【1.0.2本规程适用于建筑与市政工程刚-性桩复合地基的设计、施工及质量检测。1.0.2刚-柔性桩复合地基适用于具有较深厚压缩性土层的地基，通过较长的刚性桩将上部荷载传递给较深土层。近年来，刚-柔性桩复合地基除在建筑和市政工程中得到广泛应用外，在高等级公路建设中也已得到应用，可供参考。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【1.0.3刚-性桩复合地基的设计、施工及质量检测，应综合分析工程地质和水文地质条件、上部结构和基础形式、荷载特征、施工工艺、检测方法和环境条件等影响因素，遵循因地制宜，就地取材、保护环境和节约资源的原则，注重概念设计。1.0.3刚-柔性桩复合地基设计要求详细了解场地工程地质和水文地质条件，了解土层形成年代和成因，掌握土的工程性质，运用土力学基本概念，结合工程经验，进行计算分析。在计算分析中强调定性分析和定量分析相结合，抓问题的主要矛盾。由于计算条件的模糊性和信息的不完全性，不能单纯依靠力学计算,需要结合岩土工程师的综合判断。所以刚-柔性桩复合地基设计强调注重概念设计。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.2符号2.2符号3基本规定3基本规定3.0.1刚-柔性桩复合地基设计前，应具备岩土工程勘察、上部结构及基础设计和场地环境条件等有关资料。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.0.5刚-柔性桩复合地基应按上部结构，基础和复合地基共同作用进行分析。对大型重要工程，宜通过现场试验对设计方案进行验证分析。3.0.5在刚-柔性桩复合地基设计中一定要重视上部结构、基础和复合地基的共同作用。复合地基是通过一定的沉降量来达到桩和土共同承担荷载，设计中要重视沉降可能对上部结构产生的不良影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4设计4.1一般规定4设计4.1一般规定4.1.1刚性桩可采用灌注桩或预制桩，柔性桩可采用水泥土搅拌桩或旋喷桩。刚性桩应在基础范围内布置。4.1.1刚-柔性桩复合地基中刚性桩除钢筋混凝土灌注桩、预制桩、预应力管桩、素混凝土桩外，还可采用钢管桩、大直径现浇混凝土筒桩等；柔性桩除水泥土搅拌桩和旋喷桩外，还可采用石灰桩、灰土桩和碎石桩等。采用其他类型的刚性桩和柔性桩，除应符合本规程规定外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.2刚性桩，柔性桩与土构成的复合土层压缩量S1可按下式计算：4.3.3柔性桩桩端以下，刚性桩与土构成的复合土层压缩量S2可按下式计算：4.3.2、4.3.3复合地基沉降量采用分层综合法计算时，主要作了两个假设：(1)刚-柔性桩复合地基中的附加应力分布计算采用均质土地基的计算方法，不考虑刚性桩、柔性桩的存在对附加应力分布的影响；(2)在复合地基产生沉降时，忽略刚性桩与土之间、柔性桩与土之间产生相对的滑移，采用复合压缩模量来考虑桩的作用。上述假设带来的误差通过复合土层压缩量计算经验系数来调整。在计算时，需要根据当地经验，选择适当的经验系数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.2刚性桩，柔性桩与土构成的复合土层压缩量S1可按下式计算：4.3.3柔性桩桩端以下，刚性桩与土构成的复合土层压缩量S2可按下式计算：4.3.2、4.3.3复合地基沉降量采用分层综合法计算时，主要作了两个假设：(1)刚-柔性桩复合地基中的附加应力分布计算采用均质土地基的计算方法，不考虑刚性桩、柔性桩的存在对附加应力分布的影响；(2)在复合地基产生沉降时，忽略刚性桩与土之间、柔性桩与土之间产生相对的滑移，采用复合压缩模量来考虑桩的作用。上述假设带来的误差通过复合土层压缩量计算经验系数来调整。在计算时，需要根据当地经验，选择适当的经验系数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.3.4复合土层的压缩模量可由载荷实验确定，无条件时也可采用下列公式计算：4.3.4复合土层的复合压缩模量计算式是经验公式。在经验公式中，桩体采用弹性模量，土体采用压缩模量，通过面积比形成复合土层的复合压缩模量。其可能带来的误差也通过复合土层压缩量计算经验系数来调整。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.4.4樨垫层设置范围宜大于基础范围，每边超出基础外边缘的宽度宜为200mm～300mm。4.4.4规程规定褥垫层设置范围宜比基础外围海边大200mm～300mm，主要考虑当基础四周易因褥垫层过早向墓础范围以外挤出而导致桩、土的承载力不能充分发挥。若基础侧面土质较好褥垫层设置范围可适当减小。也可在基础下四边设置围粱，防止褥垫层侧向挤出。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.4施工前应根据设计要求对刚、柔性桩进行工艺性试桩，数量分别不得少于2根。5.1.4为了确定刚性桩和柔性桩的施工参数及施工工艺，施工前应分别对刚性桩和柔性桩进行工艺性试桩，以充分了解场地的土层情况、施工设备性能、不同桩型的旅工参数、施工质量的控制指标及合理优化的施工工艺等。必要时通过对工艺性试桩的现场检测，了解桩身质量和处理效果。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.6桩轴线的控制点和水准基点应设在不受施工影响之处，并应在开工前复核。施工过程中应妥善保护，并应经常复测。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.2泥浆护壁成孔灌注桩施工时，泥浆护壁应符合下列规定：1施工期间护筒内的泥浆面应高出地下水位1.0m以上，在受水位涨落影响时，泥浆面应高出最高地下水位1.5m以上；2在清孔过程中，应不断置换泥浆，直至开始浇筑水下混凝土；3浇筑混凝土前，孔底500mm以内的泥浆相对密度应小于1.25；含砂率不得大于8％；黏度不得大于28s；4在容易产生塌孔的土层中应采取维持孔壁稳定的措施。5.2.2泥浆护壁成孔灌注桩清孔后要求测定的泥浆指标有三项，即相对密度、含砂率和黏度。它们是影响混凝土灌注桩质量的主要指标。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.2.7灌注桩混凝土的充盈系数不得小于1.0，也不宜大于1.3。一般土质宜为1.1，软土宜为1.2～1.3。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.3.3锤击沉桩终止锤击的条件应以控制桩端设计标高为主，贯入度为辅。5.3.3本条所规定的停止锤击的控制原则适用于一般情况，实践中也存在某些特例。如软土中的密集桩群，由于大量桩沉入土中产生挤土效应。对后续桩的沉桩带来困难，如坚持按设计标高控制很难实现。按贯入度控制的桩，有时也会出现满足不了设计要求的情况。对于重要建筑，强调贯入度和桩端标高均达到设计要求，即实行双控是必要的。因此确定停锤标准是较复杂的，宜借鉴经验与通过静载试验综合确定停锤标准。贯入度应通过工艺性试桩确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【5.3.4对敞口钢管桩，当锤击沉桩有困难时，可在管内取土以助沉。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【5.3.5采用静压沉桩时，场地地基承载力不应小于压桩机接地压强的1.2倍，且场地应平整。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.2当量荷载equivalentload与作用于原振动系统的动荷载相当的静荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}]